【誠信破產管理局】 一個以誠信評級主宰嘅城市 （結局篇）

在我居住的地方，每名成年人都有一個誠信戶口，紀錄我們的「誠信值」。市民每次失信於人就會影響數值。
逾期還款、毀約、違反承諾等等行為，都會變成相應數值扣減。聚會放飛機、分手離婚、簽下工作合約後辭職……這些行為通通都會扣減你的誠信值。

誠信戶口結餘跌至負數的人，就會被評為 誠信破產者。

誠信破產的後果一直備受爭議。罰款太輕，判監太重。最後得出結論，破產者要被罰時間。
增加破產者生活的「時間成本」，包括規定他們在餐廳排隊要排到最後、只能使用偏遠的公共設施，就連流動數據上網的優先次序也被調到最低。

騙子要過比正常人更浪費時間的生活，以彌補社會的損失。

在我生活的這個城市，
所有人都說誠信管理局是好的。

－－
POST 1：
多謝各位讀者支持，預計一星期內大結局

支持理想巴，可以科勞：
MeWe:
IG:
FB:

留名睇結局

「咦，又係你呀。」開口迎接我的人是電藝師。剛送走客人的他一邊扯掉手術用的塑膠手套，一邊輕撞洋子手肘：「睇嚟個暗號通撚咗天，喺時候再諗過啦。」

我識相地附和陪笑。上次他還字正詞嚴地警告我不要再接近洋子，害得我以為兩人的關係不可告人。知道了真相之就能擺脫先入為主的預設，可能是怕雅典娜計劃曝光，故意恫嚇我不要再接近他們。

電藝師輕嘆，便問洋子：「點啊，你想唔想見佢？唔見我就趕走佢㗎啦。」
我聽罷馬上慌了。大老遠跑來，我有很多話要跟洋子說。以前我從未發覺她這一面，有好些事我必須要告訴她。
但洋子沒有說好或不好，女生很愛展出這種既不歡迎也不抗拒的彆扭，我陷於其中總會覺得非常難堪。在旁邊作中間人的電藝師亦只好聳肩，對我笑說：

「我契女唔睬人喎，點搞？」

⋯⋯契女？
我認識洋子這麼久，從未聽過她說起有什麼契媽契爺。像她從小就在天圈生活的人，大多都看不起破產者，會和黑市的人扯上關係已更是少之又少。像我父親早前破產，除了中川齋藤以外我也不敢告訴人，怕我在生活圈子中辛苦建立的關係和形象都會毀於一旦。
可想而之，這個消息於我而言有多震撼。

「你個樣好似好出奇咁喎。」電藝師不僅手藝了得，還觀人於微：「欸我要出去行下，洋子你睇檔。」說罷他戴上面具，手一揮就掀開篷幕離開。

空間再一次剩下我跟洋子兩人。營帳外面的黑市車人聲鼎沸，我們之間卻只剩下零零星星的零件碰擦聲。
彷如無物。

「你哋點識㗎？」我故意不讓自己思考太多，直截了當就問。然而至開口一刻才發現，我以往好像從未試過如此坦然。

往日什麼疑惑，基於很多原因我都會傾向一個人思索很多，也不開口問一句。
但自從發現到洋子深不見底的一面，我就知道我必須放下所有的預設。就連我以為最熟悉的枕邊人，就連我以為最離地單純的天圈人，原來也一點不簡單。那麼，我們還能憑藉什麼去以表面的假象去預先判定一個人。
每一個人都複雜如此，我們的腦袋和思考都太有限。

沒有什麼猜測可以比求證更貼近真相。

洋子沒正面看我，重新投入到工作之中：「我爸爸同佢係好多年嘅老朋友，契爺佢成世人專注做電藝、膝下無兒，當正我係親生女咁。明明生活條件都唔係好，但佢總係會畀最好嘅嘢我……

包括，黑市最優良最出色嘅晶片。」

留名支持樓主

頭香

lm

我終於明白洋子在這裡為何會如此自在。位於和圈黑市的這個販攤，是她整段童年的所歸之處。
這裡的一檯一櫈一燈一火，都比我陪伴她更久。
格格不入的人，是我才對。

「細個嗰陣，有一日爸爸同契爺帶咗我去一個地方。嗰度周圍好靚好靚，好似連條路嘅階磚都識發光咁。
我哋喺張長櫈坐咗成日，但係我一啲都唔悶。望下嗰度嘅車行得好快，每一個女仔著住嘅衫都超級靚。我記得嗰日真係好開心，好似去咗迪樹皮樂園咁，死都唔肯走。

然後佢哋問我，想唔想以後就喺度生活、想唔想大個變成呢度嘅人咁。

我諗都無諗就答咗。當日，佢親手幫我植入咗第一張晶片。」

⋯⋯第一張？

黑市市面上流通著各式各樣的能力晶片。
只要是別人渴求的技能，就有價有市。雖說天賦是上天賦予的禮物，但對於很多連生活都成問題的人，無法直接帶來金錢的技能都是奢侈。

高明的交際手腕或者會讓你在十年後攀附上流圈子，再在二十年後結識到可以提攜帶挈你的人；但出售這個技能，能夠讓你明碼實價、今天實實在在就得到一筆錢。

動聽的話這可算是一種投資。但不是百分百會成功的投資，某程度上就和賭博無異。
而對於本錢不多的人來說，賭博是不明智的。

所以很多人會前來出售自己的技能，而且當中很多都非常中用。

就如「氣質」、「得體」、「語文能力」、以及當年電藝師所費不菲向人買下來的「聰慧」等等。
他把最好的，全都留給了自己的女兒。

我是在天圈的一個派對之上認識洋子的。對於一個女生而言，擁有這些特質已經無可挑剔。相處下來她有告訴我，她本來住在人圈，是因為考到天圈的學校，所以才成就了今天的洋子。

這些話並不假。她和家人的確是人圈住民，不過不是靠著自己，而是憑藉電藝師給她的晶片而考到天圈學校，加上外在的禮儀談吐，整個人由外到內都與出身於名門望族的女子無異。
然後，就結識了身在地圈的我。

哪管原來我身上都植入過父親給予的廉價晶片。
在D22吃過苦頭的每一對父母，都竭力希望下一代可以毋須經歷這些不公。
只是在生而不公的權力下，他們的選擇其實非常有限。最多，就是選擇求助黑市植入晶片。即管是假的，即管要騙一下別人，也是無可厚非。

所以洋子每年都會找藉口說要旅遊出差，為的就是要瞞住我回到黑市。除了讓電藝師為她更換晶片，主要還是回來幫忙讓更多瀕臨破產邊緣的人受惠於雅典娜計劃。

「我嘅晶片就話係次貨，所以先搞到我又暈又盛，仲差啲死啫……」回想起往日幾近與死亡擦肩而過，心底還是一懾：「你嗰啲晶片咁靚，如果唔定期翻嚟保養都會出事？」

洋子一蹬腳下的圓椅，車輪帶她滑到營帳的另一端。鐵櫃上擺滿看起來一式一樣的針筒，仔細一看原來上面的標籤早已經將這些技能分門別類，準備製成晶片。

「出自我契爺手嘅晶片多數都唔會出事嘅。我每年翻嚟做嘅『保養』，係植入一啲新嘅晶片去等我更加適應天圈嘅生活。始終唔係嗰度出身，要真正融入佢哋就要花多好多力氣。」洋子說電藝師會就住她正經歷和面對的事，幫她物色和製作新的技能晶片。

而且，有時不一定最好的才是最好。

隨著洋子考入大學、踏入職場，人生每一個階段都比上一個階段更複雜。這是自然而然的事。萬一被人發現她其實並不屬於這裡，什麼學位和人際關係都是騙來的，誠信值肯定不消半天就會跌至負數。

為著保護她，電藝師甚至曾經植入過E級的「奸詐」。
她不需要太老奸巨滑，但要足夠的奸詐去防備他人萬一的惡意。

洋子向我展示層櫃的其中一個膠箱，好幾個空空如也的針筒整齊放好。她說，這些是她歷年來植入過的技能。電藝師一直好好保存紀錄，像父母珍藏兒女脫掉的乳齒一樣視為成長的痕跡。
我小心翼翼地捧住箱子仔細端詳，感覺就像在欣賞她的兒時相簿一樣溫馨。

「咁呢兩個有咩用呀？」我隨手指住其中兩個針筒。洋子湊過來看時，我才驚覺這是我們半年以來最親密的一個距離。

兩個標籤一個寫著D級的「精打細算」、一個是C級的「遲鈍」。
而且按日期來看，都是近年植入的。

她一看就漲紅了臉，不肯直視我。

她說，這是電藝師知道我們定婚後送給她的。

電藝師說做人妻子要精打細算，才能持家有道。所以有時候她在我眼中會顯得有點貪小便宜，和她一貫大方得體的形象有時來得矛盾。
原來這是為了預備經營一個家庭，她所經歷的一點成長。

「咁『遲鈍』呢？」我不禁更加好奇。
一看標籤，才發現植入的日期正是在我們交往不久的一段日子。

「如果我唔蠢，點同到你一齊咁耐。」

回憶起以往生活的大小事，我不時會為著騙過她的一點小謊而暗暗自喜。就如在我誠信破產的初期，一直成功隱瞞此事的我也會因為騙倒她而自覺心思慎密。
另一方面，不時又會為著她對生活的無知而覺得動氣。所以長年下來我才以為洋子生活在天圈不吃人間煙火，連老爸破產的事也不願和她多談。

但原來她的一點遲鈍愚昧，悄悄地維繫著我的自尊，維護著這段關係。
遲鈍如我偏要到此刻才發現，我一直自豪主張的70％誠實原來天外有天。

留名正皮follow樓主，三連殺

見到兩位好正嘅作者嘅喺對方嘅故互相留名

皮已正！睇完又覺得洋子其實好sweet

洋子：你大老遠跑過來，就為了說我攻擊了你的村莊？

正評留名

今日完了，慢用
大家睇完記得留返正皮／留言畀我啊
補翻D22地圖：

想大大力支持理想巴，可以科勞埋我
MeWe:
IG:
FB:

我哋聽日繼續

留名！

咁至少依家佢哋嘅距離近咗
大家都係一樣嘅人

洋子 和好啦好唔好

屌 咁又完左
睇黎洋子都唔差啊

洋子好sweet
為左主角會適當時候扮下蠢，又「學」識精打細算
同埋洋子的成長故事好正
出自黑市，憑黑市躋身天圈但又唔忘本，每年翻嚟黑市幫其他人

新po留名

留名留名

好

留名

新帖留正評
對洋子好感大福上升了

推推順手留名

咁佢即係有無做雞?

洋子真係個好女仔
之前真係睇錯佢

洋子對主角絕對有感情
但係咪得我一個覺得洋子為左同主角一齊要去換晶片有問題
個感覺好似佢想係主角身上得到D野咁

新文lm

又唔一定嘅，只係佢淨係識呢種生存方式啩

快手到癲係咪植入咗速度晶片

感謝支持

輕輕留名支持好睇

撕淌三步殺

阿柒出現了

Follow左

珍妮佛羅培子

是的 因為佢哋上一代都係差不多嘅想法

唔好 （壞心腸嘅作者

唔得唔好

新帖留名

好嘢嚟㗎

在電藝師知道洋子考上了天圈的學校，結識到第一個來自天圈的朋友那天起，他就決定成立以「雅典娜」為暗號的義助計劃。

從業以來，電藝於他而言只是一門年輕時剛巧學到的手藝。他只知道電藝在黑市賺到錢，這就夠了。不是每一個人的工作都要有著動人的意義，尤其他自身也是出身於破產家庭。
但洋子的故事讓他大開眼界，原來晶片原來可以改變一個人至這個地步，原來晶片可以挽救整個人生。

本來洋子成材已經叫他心滿意足。可是在黑市混得愈久，就發現愈來愈多的年輕破產者走來以賤價變賣珍貴的技能。他都會勸退這些人保留下來，不要賣給他：「這個年紀急著什麼賺錢？」
有些點頭離去，他自以為成功讓他們打消了念頭，誰知隔天在黑市，他又看見那個年輕人。不過這次，是在另一個電藝師的販攤
那些成年不久就被宣判破產的人，也是別人家的孩子；
有些會直接告訴他，急的是債台高築的家人。如果過幾天再還不了錢，父親就會因為欠債太多而被判誠信破產。

黑市的電藝師良莠不齊。與其任由這些年輕人的未來慢慢被不公平的誠信制度毀掉，不如出手幫助他們。
「雅典娜」計劃是這樣而來。

電藝師負責製作和植入晶片，洋子閒時回來幫忙，負責植入完成後的心理建設。出身不算彪炳的洋子也能夠在天圈工作生活，對瀕臨破產的年輕人來說是一個很大的鼓舞和榜樣。
然而，光是靠著外在添加的能力還是不足以讓受助者脫離破產邊緣，更何況是像洋子一樣擠身上流。
逆流而行從來不容易。雅典娜計劃教會了你游泳，給你最精良的泳具，但若然他們不賣力向前，很快還是會被洪流大浪捲走。

所以洋子的存在就是一個活生生的例子。她回來可以告訴那些瀕臨破產邊緣的年輕人，生於和圈不等於永遠要留在和圈。
每一個人的世界都很大。你可以離開和圈，見識過天圈的奢華後，才選擇要否回來生活。

「雅典娜計劃唔係要帶人離開和圈，逃離黑市。
而係要令每一個人都可以唔受評級所限，有機會見識所有圈域。
喺體驗過之後，佢哋最後可以自己決定要留喺邊、成為點樣嘅人。」

洋子如是對他們說。儘管生於被誠信評級主宰的D22，我們還是應該擁有選擇的權利。

其實佢哋兩個叫你臉起好多重複嘅地方唔怪之得可以結婚

聽洋子說著說著，我不自覺就乾脆坐在地上。此刻我才發現，原來早在冷戰之前我們也從沒這樣認真地聊過天。
以往我們說的不外乎是吃喝玩樂，這些不是聊天，只是避免過於安靜而衍生的沒營養對話。太沉重的話題我覺得她不懂，於是不多談，話題只有事情的最表層打轉。她刻意營造的遲鈍完全騙倒我，讓我自覺不適宜讓她接觸太複雜的世界。
誰知過去我才是活在溫室的人，看著外面的野菊還擔心它耐不起風吹雨打。

「無嘢問啦？」我看得出她顯然覺得不耐煩：「咁你可以走。」
不知道是因為我打斷了她和電藝師的工作，還是純粹因為我。但我此刻斷不能這樣離去。
如此不明不白就結束這段對白，跟直接放棄我們的婚約無異。

「有。」我硬住頭皮，擠出在她展現的強悍下僅餘的自尊。

「我想道歉，因為我誤會咗你。」相處多年我學懂的，就是無論什麼事都先道歉就準沒錯。
首先，我沒有誠信破產的事告訴她，不是因為不想，只是因為不敢。我不知道她的過去，就以為她D22的所有天圈人都一樣，不是看不起破產者的勢利小人，就是連誠信破產為何物都不清楚的離地撚。
所以我習慣先解決問題，待到相安無事、當麻煩已經變成笑話的時候告訴她。

70％誠實之中，餘下的30％不是欺騙，而是一份保護。

只是直至我誠信破產，誤打誤撞發現洋子的另外一面才意識到一件事，足以打破我一直以來堅守70％誠實來對待關係的原則。

原來不只是天圈人會歧視破產者，
破產的我也擅自給洋子貼上標籤，先入為主就認定她不會接納破產的人，所以私自為她過濾資訊，向她隱瞞我破產的事。
關係之中不透明的30％，不是我給她的保護，這個是我的謊言。

那30％只是我對自己一份懦弱的保護。不敢在她面前承認失敗的我，每每遇到困難最怕不是解決不了，而是怕洋子會怎樣看待我。我害怕讓她看見犯錯闖禍的我，哪管那個我才是真實的。

在關係之中，我才是一直戴住面具的人。

誰都不會明白我花了多大的力氣和勇氣，才敢將這一切的情感原由向洋子和盤托出。
她漂亮、聰明、優雅，現在還要原來無比善良。和自己優秀的人交往從來不容易，雖然已經2087年，我還是沒能放下身為男性的自尊和自負，我害怕被她看見我的軟弱和缺點，會讓我們的距離越拉越遠。怕她有天會突然醒覺，原來我根本保護不了她。

我們隱暪，同意虛假的美好勝過赤裸裸的缺陷。
所以女生化妝，男生說謊。
不過是因為我們重視對方、重視關係、重視自己在兩個人之中，以怎樣的一個印象擔當著一個怎樣的角色。

對著洋子，我希望自己是不會失敗、沒有缺點、可以放心依靠的伴侶。
所以我竭力隱藏自己的軟弱、抑止自己的害怕。在所有事情變得安全無害之前，我都會為她收好。在我可以光明正大拿掉面具之前，我必須藏好這個一無是處的自己。

「但係，我係假㗎喎。」她向我苦笑：「你鍾意我聰明、鍾意我識大體、鍾意我望起嚟有氣質，呢啲全部都係假。」她斬釘截鐵的希望我認清楚，那些溫柔的說話得體的笑容敏銳的觸覺，全都是別人向電藝師賣出的特質，從來不是屬於她的。

不是這樣的。我不假思索，必須要告訴她這一點。
即使她考入大學的聰明是借來的、在職位展現的敏銳是借來的，至少還有一樣特質肯定是出於她本人。

任電藝師的技術再高超，
你也永遠無法植入善良。

因為擁有善良的人，永遠不會出售自己的這一點。

「所以，你明明已經喺天圈生活咗咁耐，每年仲堅持抽時間翻嚟幫其他破產者，」我看洋子穿著邋遢不堪的工裝，就算眉頭緊皺仍像初見一樣動人：「淨係呢份善良，已經夠我可以同你過人世。」

本來我以為，夠坦誠就可以打動到她，將軟弱的一面展現出來就會得到她的諒解，就如迷路放聲大哭的小孩總會在得到安慰後笑著回家。
可是一直只有我說，她板起來的面孔從頭到尾就沒放鬆過，我方始察覺到絲絲不安。
我從未見過她這種眼神。溫柔似水，同時堅定如山：

「但我唔可以。」

今晚完？

完啦完啦，大家慢慢睇
覺得好睇嘅記得留翻正皮畀我，同埋多多留言推po呀

支持理想巴，可以科勞：
MeWe:
IG:
FB:

我哋聽日繼續

我要洋子呀

推一推

聽日見

洋子
點解唔可以呀
妳當初應承嫁俾佢果陣雖然冇諗過佢會知道妳的身世，但而家佢知道左之後對妳的愛冇變喎
條柒頭都唔介意點解妳自己要介意呀

其實咁先好
寫出世界無可能一帆風順

洋子到底為咩同主角一齊

適當時扮蠢真係好重要

好好心地嘅讀者

新po lm

主角就仍然係路人

無啦，主角係聽片面之詞 自己又唔去fc先被誤導

Lmlm

雖然男主角係洋子面前掩蓋自己嘅弱，洋子植入遲鈍同精打細算嘅晶片，唔多唔小都有為咗段關係，但同時都係隱瞞喎。
咁重要嘅事情都隱瞞嘅關係感覺上唔太好，好似從來都無真正靠近過咁

咪就係普通的情侶進展囉，冇需要諗到咁複雜
喺party到識->朋友->有好感->拍拖->訂婚

呢個似係洋子的諗法
的確佢同柒頭隱瞞過自己身世和入晶片，但即使係咁，佢地之前經歷過的一切係真實的，佢對柒頭的感覺都係發自內心的
最重要係柒頭都講到明佢愛洋子最主要係佢的善良，而呢點同佢植入晶片係冇關係的
所以我覺得洋子唔需要為左呢件事唔同柒頭和好

咁依家知道，開始靠近都未遲嘅，但男主角同院長個邊仲未完

以為佢係離地撚

正解由細到大慣咗呢種方式生活，而主角只係咁啱喺呢條路上面遇到嘅人
同埋主角都係地圈人only 要攀附就搵個天圈有錢仔啦(e.g. 織部)

洋子說她不可以。

「唔可以咩？」我不明白的是這句話，不是逃避著什麼：「我唔介意你係邊度嚟，唔介意你呃過我幾多次。你睇下我，我都有植入過晶片，細細個就跟老竇出術搵食。我成世都係靠小聰明呃人，最叻嗰次，不過係呃埋你翻嚟。」

我前去握住她一雙手。說話可以是騙人的，觸碰的溫度無法被取締。
「我都有呃過你㗎。我無同你講我誠信破產，唔敢同你講我無咗份工，仲日日扮OT。之前我老竇破產，我都唔敢同你講。」「我唔介意你以前係點，甚至係啲咩塑造成而家嘅你。總之以後我哋有咩都要同對方講，唔好再呃嚟呃去，浪費咗大家好多…………

時間。」

說到這裡，我忽然定了下來，連在聽的洋子也略感錯愕。
不論是因為懦弱、無知、重視、還是所有各種的原因，當兩個人互相猜度，就會令雙方都損失了很多不必要的時間。

但是這個，不正是誠信制度的本義嗎？

說謊的人令社會整體損失了時間，所以要我們用優次之分來償還。
但不要緊，我跟洋子也跟自己說，我們還有一輩子。以後我們有話說話，坦誠面對自己也誠實面對對方。我很看重今天在營帳的這段對話。既然我們都將如此醜陋難堪的過去交付對方，將來更加沒有什麼難以啟齒。

「好，咁我哋就坦誠，唔好再呃嚟呃去。」洋子深呼吸，雙手按住膝蓋站直身子：「事實係，我真係好介意。」

我明白的，我深信自己很明白洋子此刻在懊惱什麼。她自小在天圈生活，認識的朋友都有上流人士，聚會聊天談及兒時生活，她難免會感到自卑。我理解她的矛盾，自然不會怪責她把事情一直瞞住我。
要知道我整個童年都在賭場流連，還未懂得二十六個英文字母就先懂得玩骰盅。賭鬼老爸甚至幫我植入過擅於騙過別人的晶片，最見鬼是就連我體內那塊半完成晶片，都是廉價的電藝師騙我們。當父親可是以騙人維生，我又怎可能會介意她區區一次隱瞞？

謊言只要是善意，就再沒人理會它是大或小。

但我很快就知道，洋子說的根本不是這一回事。對出身黑市而自豪的她並沒有在介意自己，她介意的 竟然是我。

「你以為我賣身，就扮客嚟試我？」

她拿出放在工作檯上的手機，向我展示一則短訊。
「呢個人係你嚟㗎啦，唔係你點識嚟呢度搵我。」這是我在地圈的新聞大樓，借用阿妹手機傳出的訊息。當時我只從一名職員口中聽到洋子的名字就急著懷疑她，以為她背住我做出不可告人的勾當。
在得悉事情的原貌後回想就知道，那名職員也是雅典娜計劃的受助者。他誤以為我也是打算_助於雅典娜計劃的人，隔牆有耳，只好以委婉曖昧的說辭包裝。
加上較早之前洋子說得出我在黑市發生的事，卻又矢口否認自己身在現場。種種不合時宜的前因後果疊加，讓我們給對方蒙上一層又一層的誤會，最後再看不見眼前的人。

當人再記不起最初的感動，就是一段關係的告終。

「最後我知道係我誤會咗，我都道咗歉啦。」我說得有點悔氣，無法理解她此刻執著的要點。整件事不過是個誤會，沒有人做出過背叛對方的事，懷疑過你的我也道過歉，不就完結了嗎？

她重重歎息，似是對著一個教又而不善的小孩般懊惱：「你仲係唔明。」她說重點不是在於你騙我、或我騙你，也不是在於你懷疑我或我根本上有沒有做過任何事。而是在於，你存心測試我。

「以我哋嘅關係，如果你有懷疑應該直接問，而唔係搞埋晒啲小動作。因為呢個行為已經等同你唔相信我，所謂嘅『測試』只係你需要一個證據確鑿嘅機會，等自己真係拆穿我嘅時候可以令我更難堪。」洋子一口氣地說，彷彿將累積以來的怨氣一下子吐出：

「好似嗰次我明明喺黑市見到你，但係你就堅稱自己全日都喺公司。我明知道你講大話，但係我都直接問你今日係咪去咗測試。」

我好像有點明白箇中的分別，卻又理解不了這樣做的原因。直至她嘆了這晚的第不知多少口氣，才說這個不是行為的差別，而是心勇的差別。
當你直接詢問對方，你是希望得到一個答案；
但當你蓄意測試對方，卻是希望他踩進陷阱。後者，就是一段關係缺乏信任基礎的證明。

「永遠唔好測試誠信。」她字正詞嚴地告訴我。

誠信在你測試它之前，都是堅不可摧的。

最可怕是，她說這段話的時候看起來竟然一點都不憤怒。

這不是一般的吵架。

我經常覺得，我的直覺是很準的。那種對事情早有預感的觸覺即使在拔走了廉價的晶片後猶在。
當我突然意識到可能要永遠失去她的時候，腦內像經歷了一場突如其來的車禍。沒有溫度，沒有想法，沒有痛覺，也沒有感受。
一瞬間，以快鏡回放我們完整的所有回憶。

我們第一次單獨約會正值新年，我提議帶她去地圈某個節日市集。
以第一次約會而言，逛市集是個最糟糕的主意。因為人多，我們根本無法並肩而行；吵雜的背景底下我們也無法好好說話。最後在好比洪水的人流下，只好一前一後的走。她在前方，我在後面緊緊跟著。
於是當晚，我看住她的背影走了好久。打量過她細心梳好的頭髮，耳頰上夾了一個絲帶髮夾、留意到她穿的毛衣相對厚重，就知道她不是愛美就不要命的女人。期間偶爾她會回眸，確保我還在。當刻我就是被這個動靜迷住的。
對上眼神她會報以一個無奈的微笑，苦澀而溫柔。

雖然最後我們還是在一起了，但第一次的約會縱然充滿缺陷卻始終難忘。
那時我們還未磨滅對方的耐性，還未一點一點地侵蝕兩人之間的信任。
交往時我們遇上不滿都會吞聲忍氣，因為約會的時間太短，我們沒有吵架的空閒；定婚後種種的差異湧現，互相指責形成的恐懼讓我們出於防禦而卻步，最後被消磨的只是信任。沒忍下來，是因為我們知道這次的約會有一輩子那麼長。

最悲傷的不過是這天發現，我原來從未認識過她。一路走來空憑自己的臆測，也未曾去認識過她。
或者在隨便一天我們隨便一方隨口多問一句，
我們或者就真的擁有一輩子。

但最後一次的談話，往往才最真摯。

只是今天我一直在營帳外面呆了好久好久，久得在腦海重放我們的回憶可以由頭到尾走上一次。直至天色暗下再亮透，像電影院散席又離場，今天的她始終沒有施捨一刻回眸。

你永遠不會知道她在哪次轉身過後，就再沒有回來。

洋子

mola mola，大家慢用
對喜歡洋子的各位我只好抱歉了
唔係黑心，只係佢哋嘅關係太多缺口，神仙難救

雖然係咁，
都繼續請大家正皮、留言、推po呀

支持理想巴，可以科勞：
MeWe:
IG:
FB:

聽日見

推推

關係真係好易不知不覺埋左好多炸彈
或者好容易變左做同腦海中嘅佢一齊 而唔係真實嘅佢

洋子太絕情，兩個人之間誠信值下降，大家都有責任。試探都可以係一種求真，至少主角都係相信洋子

好心up

想佢哋一齊返

又或者只係太清楚對方唔會講真話 所以試探
反而唔相信對方先會直接破口大鬧 認定咗對方係咁 唔聽人解釋

叫得好

呢兩個人嘅關係 真係存在好多問題
唔係一句 唔介意佢係植入晶片就解決哂
雖然我都好想佢地一齊
但咁樣對洋子黎講都唔係好事

我就好似男主角咁 成日都會做啲野去試另一半
我淨係會諗如果佢中咗 就即係對我有所隱瞞同埋欺騙
但係我從來冇諗到原來一開頭我已經唔相信佢

樓豬呢篇野寫得好中呀

其實無論直接問定係試探式兩個做法都係有問題
你話柒頭試你係對你不信任，呢個做法有問題；企係柒頭方面，你一嚟就劈頭問柒頭係咪破產，咄咄逼人迫到佢認為止，都其實冇俾過面佢。你有自尊心佢都有自尊心，你有秘密佢都有秘密的
所以洋子個做法我覺得並不如佢口中講到咁理直氣壯地正確，尤其是洋子本身自己話去美國做嘢係講緊大話
如果調返轉頭，件事係主角喺黑市見到洋子，於是試探佢係咪真係喺美國，咁洋子會點諗呢？
你而家嬲佢試你係咪做雞，但件事本身唔係咁；如果佢試你係咪喺美國呢？咁嘅話的確係你講大話在先喎。
如果係你講大話在先，咁仲會唔會因為主角試出你講大話而覺得佢對你不信任而分手呢？即係「雖然我係講大話，但你用試探方法嚟試我就係你唔啱...」

結果洋子就因為柒頭試佢，唔理呢個係誤會，唔理佢道歉，認定呢個係無法逆轉的裂痕就話分手
訂得婚suppose兩個之間都有翻唔少經歷和感情基礎，如果咁樣就以後唔再見真係好似誇張左少少，變左好似啲普通拍幾個月散拖的情侶，話分就分，即刻block曬所有嘢斷絕來往都面不改容果種咁，完全唔似一對訂婚情侶...

洋子又話佢介意的唔係晶片問題，而係因為柒頭主角試佢
我覺得如果淨係因為呢件唔小唔大的事就咁樣同未婚夫講分手的話洋子做得太過（sor 唔知用咩字形容好）
唯一解釋到就係佢地根本係冇基礎下訂婚，即係唔知頭唔知路，拍耐左拖見幾開心不如就結婚喇果種，結果而家一個浪就足以沖走所有嘢
個故又冇講過佢地拍拖到訂婚的過程，只係得頭同尾，中間空白左，所以唔知到底佢地過程中到底發生過咩事，本身又幾愛對方幾瞭解對方幾包容對方

由一開始睇就對主角同洋子無乜好感
兩邊都係呃呃氹氹 無真正坦誠相對過
就咁睇個主角一直只係鍾意洋子啲晶片所打造出黎既外在
知道真相之後先話咩鍾意佢善良 似係自圓其說only
同埋洋子份人都幾恐怖
你話外貌 智慧 其他特別技能嗰啲植入晶片都情有可原啦
但咩咩「精打細算」呢啲 真係愛一個人 有心既話靠自己絕對做到
更恐怖係「遲鈍」嗰個 即係洋子本身都唔相信主角、覺得主角會成日呃佢 所以佢覺得要變蠢啲先相處到
洋子連一段感情入面既付出都要靠晶片
基本上全文都睇唔到佢兩個有幾愛對方
而且搞到自己得返啲晶片 咁同機器人有咩分別？唔知洋子啲固執同埋雙重標準係咪都係晶片 定係佢僅存既true self

就算本來100%相信，當洋子話喺D37而出現喺D22一刻，已經合理定打破信任鏈，與其話係試探，實際上係一個查證，做fc好過一上嚟就唔相信。

洋子就好似一個狂整容嘅女人咁，根本主角就係鍾意佢嘅晶片而唔係佢本人，本身都滿口謊言又唔俾主角查證，再者，暫時隱瞞破產都係因為遲鈍晶片而來，到真相揭露反過來惡人先告狀。

扭曲嘅制度下造就扭曲嘅愛情，揭開晶片控制，總算喺結婚前發現雙方嘅本質並唔適合，真係分開好過被婚約綑綁而繼續一齊，甚至怕影響誠信值而唔離婚，兩個唔夾嘅人而被環境迫到一生一世，咁樣反而係另一種不幸。

及時離開，大家都有機會同對的人團圓，計我話，千代咪幾好

洋子自己都係用大話呃左主角, 然後左膠上身大愛撚就得到勁多讀者歡心

佢兩個都係用大話呃住對方, 不過男既唔介意, 女既介意咁

我一路都對洋子提唔起好感, 反而主角team入面個2個女仔仲正路, 有血有肉

有啲唔同意洋子對試探呢種做法嘅態度
問題係柒頭試探呢個行動在於知道洋子由頭到尾都呃佢嘅情況下
憑咩佢覺得直接問洋子會得到結果先?
點知佢會唔會又係呃佢
出於呢種心態下佢試探嘅行為都好合理
最起碼佢冇一面倒咁已經唸住洋子係做雞
仲肯去自行求證fc下
唔係合理化梗試探
但係當自己呃過人九次但係今次冇呃
就屌9人試探唔直接問會唔會太過分
不過咁都引伸出一個問題
如果柒頭日後不停捉住呢一點懷疑洋子去試佢
即係所謂嘅「以前出過一次軌就成世比人懷疑」
咁呢段關係再繼續其實兩個人都辛苦

呢段其實都可以延伸出更多信任、關係嘅思考
作者唸得出都幾犀利

直頭係惡人先告狀

定還是洋子根本都知道主角只係一時接受唔到無咗佢先自我說服話鐘意佢嘅善良
當時間耐咗睇清現實就唔會再咁講
所以長痛不如短痛分咗手先

唔好你個唔得唔好

其實佢哋無論背景定性格都有好多共通點

所以我好似無寫過好嘅結局

見大家討論都有提及到要睇埋兩人感情背景係點，其實我本來都無諗太多，只係當佢哋係一般情侶咁

直到大家講起我諗一諗，都係近似上面嘅說法
無乜太驚天動地嘅經歷，傾向平淡、（打算）細水長流咁嘅一般心路歷程

睇到尾都幾兩極

不如撐洋子嘅正皮呢個Comment，反之負皮

我就唔支持洋子的惡人先告狀

我患得患失地離開和圈，坐上最遙遠的巴士線回去。

如果跟洋子分開是一個結果，那麼這件事應該由我們談話開始，到她沒有回頭，直至到我離開黑市回到名叫家的起點就結束。如是的話，我想要盡可能把這個過程拉長。我讓自己仍然處於分手的過程中，而不在它之後，至少感覺離她近一點，傷心失意的權利也大一點。
還好誠信制度沒有剝削破產者傷心的權利。恢不恢復評級都變得不怎麼重要。反正我之前如此努力不讓洋子知道我破產，就是害怕她會嫌棄我然後離開。怎料發現原來我們各有值得被嫌惡的地方後，仍然得不出繼續的理由和緣份。
誰都曾經誤以為自己的一段關係有多得天獨厚，有多與眾不同，最後還是躲不過籠統而土氣的「因了解而分開」。嘖，難道過往的感覺都只是晶片作祟，魔法消失，她不過是一個普通人。

只是任巴士再繞道，再遠的路還是會有一個終點。天真是我以為洋子套上了婚戒就是我們的大團圓結局。
臨走前她告訴我，這天她主動要求電藝師幫她拆除「遲鈍」的晶片，就是為了可以跟我說清自己的想法。真正的她或者也不是如此聰明，但這次她想讓我看見真實的模樣。就這麼一次。
她說如果真的可以維持70％誠實，我們真的可以一輩子。

可是我的試探僭越了餘下的30％。
那30％不是欺騙或隱瞞，是她留給自己的空間。她所想像的婚姻講求是分享對方的生活，而不是侵略。

滿足好奇去探求真相的同時，亦是賭上了可能失去的風險。如果早就知道這一點，我或許就不會如此執著去認知洋子的過去或現在。
每一個人都值得擁有一點私密的空間，去收藏那個不怎麼好的自己。

如果未準備好承受真相的重量，就不要去尋找。

我想應該是這樣。

Bull shit

支持支持

洋子出場後真係冇咁好睇

再不情願巴士還是會到站，我還是回來了。自從誠信破產後，我就遷出了地圈的家改為住在這棟棄置大樓的地下室。我初來乍到時倒是挺介意，覺得我們會不會就跟這個爛地方有點太相像。它位於繁榮奢華的天圈，頹喪地瑟縮於連地圖也忘記標示的一角；我們身在人人稱羨的D22，卻成為被制度淘汰的一群。
反而是千代阿妹她們看得很開。經常自嘲雖然我們是住不起其他地方，但寄居歸寄居，好歹都在天圈的大學範圍，也是很不錯啦。

推開大門前我多番提醒自己看起來要開心一點，笑不出的話咧著嘴齒就夠了。今天是慶祝任務成功的大日子，我不可以壞了大家的氣氛。為著計劃這裡每一個人都付出了太多努力和心血，他們都值得這天的歡愉。

在黑市一不小心就耽擱了太多時間，我本來以為他們已經正值慶祝的中途，誰知𥚃面只有千代和院長兩人。

「翻嚟啦？」千代拍拍旁邊的空位示意我坐下，接著交代：「阿妹頭先話出一出去，應該都就翻㗎啦。」
千代整天忙著張羅各種無聊的喜慶物品，彩炮、酒水、還有院長之前在黑市買過給她的蛋糕。唯獨院長沒我想像中興奮，神色反而顯得凝重，雙眼放空不知道沉醉在什麼話題思考。
計劃是他籌備多年的心血，終告成功難道他不應該興高采烈一點嗎？

不久，阿妹終於回來，她在外面的時候已經沒戴著面具，代表織部的誠信擔保已經生效。千代雀躍地宣布終於人齊了，可以開始慶祝會的第一個議程。
說罷她搬出早就準備好的手提電腦，屏幕顯示的是機票預訂網站。

「我恢復評級之後最想做嘅，就係同你哋去一次旅行。」千代早就說過她從來未出過國，很想去見識一下D22以外的世界，而這次難忘的體驗，她想有我們在場。

她在屏幕前點來點去，光是用眼睛遊覽已經笑逐顏開：「嚟啦，我哋傾下去邊度好。D37好似太遠，D36又太普遍，呀，如果去D46好唔好呢⋯⋯唔係喎，我哋幾時去先？如果凍到落雪咪死，下個月就出發好似太趕？會唔會唔夠時間搞掂晒全部人嘅擔保？係咪仲要拎簽⋯⋯」

「等等。」

打斷千代的人是阿妹。本來心不在焉的院長和我都專注起來，不約而同望向阿妹，聽她下一句要說的是什麼話。

「我唔會幫你哋擔保。」

經典過橋抽板

一下子沒有人再說話，各種思緒在腦海亂竄。懷疑、猜測、假設，卻沒有一個解釋。我們榨盡宇宙最多的創作力也沒法聯想出一個合理的可能性。

「啊，你啱啱講咩話？」千代彷彿繞了一趟好遠的路才回過神來。

「點解？」我搶先提問，不再繞圈也不費時間。反正我們都聽得很清楚。阿妹沒有回答，眼神卻不經意地瞟向右方。

那是院長在座的位置。
這個或許並無什麼含義的小動作勾起了我在這裡的一些記憶。
較早之前千代想借用院長的電腦，我無意中發現他工作枱上的那台電腦外型和裡面的作業系統極不吻合。而且以一個普通人的家用電腦而言，當中的保安系統也嚴密得未免太讓人起疑。一大堆不知名的程式被鎖上，箇中肯定更不可告人的地方。

而阿妹這個眼神，可能就代表她拒絕幫我們擔保的原因，正是和院長有關。

阿妹沒回答我的問題，一瞬間空氣又寂靜下來。我越想越不明白，想要知道答案唯有追問阿妹：「既然係咁，咁點解你嗰陣喺辦公室，又肯幫我破解密碼去查中川嘅誠信紀錄？」

當時我記得，阿妹趁織部離開的空檔冒險破解密碼，還幫我一同找出讓我誠信破產的真相。如果她真的如此討厭我們，為什麼又要助我一臂之力？

「因為我知道被瞞住嘅人，有幾想搵出真相。」阿妹低頭悄悄咬唇，我知道所指的是她前夫的事：「我係真心想幫你，你哋……係我第一班真心識嘅朋友。」

可能因為我們都沒有騙人的本錢，相處才來得格外真誠。
但世間所有的結局都似乎要跟我作對。

千代終於意識到阿妹說的不是一個玩笑，那句話也不是她的幻聽。好不容易接受了這個現實，她勉強擠出幾個獨立的字問道：「咁點解……你話唔可以……」但她始終無法說出那句詛咒似的話語。

「因為，你鍾意咗佢。」院長終於開腔，整個人看起來就是非常平靜。

阿妹點頭，沒有否認。

院長聽罷，又說：「然後，你喺誠信局嘅辦公室入面睇咗我嘅誠信紀錄。係咪？」

依家先到故事高潮

唔幫正常不過

誠信鏈其中一個人再出事，就全部都一鑊熟

包括織部

再者，當院長行出地下室都會被市民謾罵嘅時候

就算擔保咗佢，都會因為其他人對佢嘅目光而即刻再破產

依個目前無解

我想問個遊戲規則，好似主角咁做擔保人破產但唔影響佢老豆，如果而家成team人建立既誠信鏈最尾一個受擔保既再破產就會火燒連環船燒哂全部人？

好似又未必，除非最後被擔保嗰個出事先(應該？？)

今晚係咪仲有架

點錯咗不推文，推返先
洋子明明都有隱瞞男主角呀，仲要隱瞞得更耐……咁樣睇佢其實都好自私下咯有無真心愛過男主角架

啱啱追到live咗
其實男主同洋子嘅關係都係基於謊言之上
跟住誠信鏈又破壞咗
係咪sad ending嘅走向呀

比如話：阿妹-院長-男主角-肥婆，咁院長又破產既話影響唔到男主角同肥婆，咁佢地係咪可以再擔保多次阿妹同佢老公
題外話，男主角之前已經擔保過佢老豆，佢已經係佢老豆既擔保人，仲可以擔保多一個人？定係破左產代表洗白左唔再係佢老豆擔保人？當佢還原返而佢老豆又破產又點算呢 sor 我自己都好亂

今日未完既

肥婆可以擔保多一個
男主角唔得啦，好似話只可以擔保一個
破咗產之後擔保應該係洗機再黎，變白紙掛

咁應該去和圈擔保兼溝個幼齒返黎供書教學 萬一自己破左產就叫佢擔保返自己愈有錢有信用愈有得玩

未出宣傳 未完嘅

完啦，sor9，我計緊之後點寫所以忘記咗出廣告
解個話先，其實上面幾個留言都講中，應該係：
1）主角已經擔保緊老豆，而每人只可以擔保一個人，所以信任鏈主角要排最後。只能被擔保，不能再擔保人

2）擔保制度應該只會牽連上一家，例如而家咁樣

織部－＞妹－＞千代－＞院長－＞柒頭－＞老豆

當千代瀨咗嘢，咁佢嘅直屬擔保人（阿妹）就會收皮啦
但係阿妹係因擔保錯人而破產，而非自己嘅誠信戶口跌到負數，制度上係無強制要佢對上嘅人（織部）都破埋產
**不過，阿妹同織部係兩公婆。如果阿妹破產，啲人對織部嘅觀感係會有影響，亦有可能會自己心入面對織部嘅誠信大打折扣，令佢更加易扣分扣到負數，呢個就後話
但係遊戲規則上，依然唔會用擔保制度強制令上一家嘅上一家破產

3）所以如果呢堆茂利破產，理論上最多燒到阿妹自己，唔會直接燒到織部
除非，阿妹有另外一啲理由唔想幫呢班人（呢個留返故事入面講）

變咗邏輯遊戲救命我數學得3，但好多謝大家投入睇同討論

支持理想巴，可以科勞：
MeWe:
IG:
FB:

推

即係製度上唔會火燒連環船，不過啲人心底可以因為咁而燒上去，有啲似和圈出身，啲人自然就無咁相信，所以先有雅典娜計劃？

呢堆茂利

其實咁樣先係正常
阿妹被學長拋棄已經傷盡佢心，之後仲要破產成為社會底層
而家可以恢復評級，又搵到一個真心愛佢的人，呢個人仲可以俾到好的生活佢
即使千代佢地係佢真心朋友，阿妹唔想為左佢地而將佢即將迎接的美好生活put at risk真係人之常情

阿妹可以同織部一齊+恢復評級千代佔最大功勞，可以話冇千代就冇而家的阿妹
阿妹而家咁做係好自私，係對千代好唔公平，千代絕對值得同情，但以上帝視角而言我覺得怪唔落阿妹

但剛好洋子既行動

同主角一齊要換晶片, 包括要扮蠢, 同埋係D22扮D37,但東窗事發就話主角呃鳩佢, 令我以為洋子有咩陰謀

淨低就係講院長線啦

走得太近，就睇少咗好多嘢

仲有個問題，假如主角成功回復返正常之身而咁岩佢老豆又破產呢

上個post好似答過類似，但我搵唔返
擔保嘅概念其實類似endorsement，假設，阿妹無反骨幫院長擔保
社會基於相信阿妹，見佢肯用自己嚟擔保呢條友，因為相信阿妹而相信埋佢擔保嘅院長

所以好似一開頭老豆呃人錢，主角救咗佢一次後老豆就搬到第區生活，話要重新嚟過
當然制度無強制要你恢復評級後一定要搬，但相對上可以避免到以上問題

如果係咁，主角都會因擔保失敗而破產㗎
所以織部同阿妹求婚講「擔保你嘅以後」，真係講緊呢個人嘅以後就由你孭飛、由你負責佢以後嘅人生

正因為咁，所以計劃最初期都講過 擔保人係好少有
常見都係親人、夫妻，先會令你押上自己去幫佢

我都覺得係 bull shit, 但感情寫得還好嘅

估到啦

除咗主角同洋子互相隱瞞過去，佢地拍拖多年，就係因為唔想破壞關係，避免閙交，唔會拎真嘢出嚟溝通，咁只係拖拖下時間夠耐就結婚。咁佢地真係無靠近過喎，所以一有大事就出事，男主角一破產又係隱瞞，以前小事洋子忍咗當無嘢，發現佢破產就直接問，男主角咪一樣否認。男主角懷疑洋子嘅嘢，由每年去旅行，去到係黑市出現，一嚟就信任破裂。
佢地嘅關係只係建立係初期建立嘅好感，之後令男主角更鍾意洋子嘅嘢都係晶片帶嚟，先蓋過咗其他不滿，洋子就全部當無事，甚至植入遲鈍，將70％誠實變真，無足夠信任無溝通都可以講結婚
佢地係愛，但成件事上面啲做法都錯曬，講到咁白無得拉返埋了

唔好咁快完

其實唔太同意一pair要一世係唔可以知道另外30%
只要雙方理解同接受點解唔得
好似男主都接受咗，佢自己破產呢30%都比洋子知道咗
就算佢自尊心有幾勁，佢都接受到洋子知道晒佢嘅所有
反觀洋子，對方知道咗並接受咗
佢都覺得自己私隱比人侵犯咗
明明對方係自己曾經想過人世嘅人
人地願意接受唔係應該慶幸自己唔洗瞞老公一世㗎咩

重點唔在於侵犯

而係不信任同設局測試

係，但雖然兩人嘅睇法各異， 相處方式仍然係兩個人come up出嚟，如果接納到對方嗰套其實無所謂旁觀嘅對錯

只係恰巧佢哋容納唔到。如果仲夾硬一齊落去，先係真 • sad end

呢個行為應該都算普遍？ 所以先想寫「試探」嚟討論下信任

但其實咁樣真係唔好 比著係我 我都會勁嬲

睇呢個就發現唔係真係咁兩極

無啦散咗啦工已收

「你喺誠信局嘅辦公室入面睇咗我嘅誠信紀錄。係咪？」

這句話落入她耳中顯得有點愕然，她瞪大了眼睛，默默又點了頭。
忽然，院長就說他明白了。

我偷偷瞥看千代有何反應，想要知道到底是我太過遲鈍，還是院長真的比我們聰明太多。
之前我把阿妹載到誠信局的會場時，路上我已經知道她也跟我一樣意識到院長或者有瞞住我們的地方。無論是來歷不明的財力、深不可測的神秘電腦系統，還是讓他誠信破產的原因，他說我們是計劃成員，要對他完全信任，卻一直對自己的事守口如瓶。

如今阿妹拒絕履行跟我們約定好的信任鏈，也是跟院長有關？

阿妹雙手一直互相緊捏，借玩弄手指來宣洩不安。她不時撫摸無名指上尤其耀眼的婚戒，我頓時也仿彿看到了謎底的一隅。

「因為你真係鍾意咗織部，而佢嘅工作就係守護誠信系統……」我嘗試說出推測，整合已知的資訊一邊推理一邊懷疑：「所以你知道我想破壞系統嘅時候就強烈阻止我，話就話驚俾人發現係你流出咗機密資料。但其實唔係，你驚嘅係織部一直守護嘅誠信制度會受到挑戰。」

織部等一眾誠信局職員拚命守護誠信制度，而是因為他們和其他天圈人都一直被制度保護著，並不是什麼見鬼的工作責任心。
他們需要透過欺壓一群勢孤力弱的人，穩坐金字塔的上層穫益穫利。反正底層的人沒有份量，說的話就沒有力量，不足為患。

上位者唯一要做的，只是確保下位者一直留在下位便可。

而阿妹，也成為了上層之一。視野變得不同，豁然開朗。
她以前非常渴望可以在天圈靠自己買一個名牌手袋，讓人投以艷羨的目光；
但她忽爾明白此刻已經不再需要，站在話題頂尖的她本人就是活生生一個叫人推崇的品牌。大家羨慕的不會是她的手袋，而是羨慕她。
在塔尖俯瞰過卑微的世人，才意識到自己到底可以有多強大。

對於一般人或者不是，但我知道阿妹最大的弱點就是愛情。
經歷過一次失敗的她遇上另一個機會，這個機會剛好補上上一個所缺乏的。她為了喜歡的人可以甘心自願誠信破產，只為他得到想要的自由與風流。
難得遇上另一個喜歡的人，當然不會讓任何人摧毀他想要守護的事物。

前夫尚且說風流成性，遺憾收場亦不遺憾。但織部為了她放下身段，用自己的誠信值親自為她擔保。在誠信制度下，這一點他可不能說謊。
我似乎能明白阿妹再次死心塌地的原因。
她一生人以來都倚靠愛情而活。走遍整個世界尋覓一個喜歡的人，到遇上喜歡的人他就是她的整個世界。
為了整個世界出賣區區幾個朋友，在她的角度有何不可。

「咁到底院長嘅誠信紀錄有啲咩？」我反覆追問，始終想不透院長的秘密和阿妹的抉擇有著什麼關連：「你知道咗佢點解會破產。」

「佢知道咗。」院長率先開腔，代阿妹回答。可能任由我們討論在場的他感覺實在太不對，院長提議既然在場已經有人知道答案，他不可能捏造事實，倒不如由他親自解說。

「你哋都知道，十年前我同創辦人德川先生一齊研發誠信系統。試行後，我發現咗誠信系統好多漏洞，容易造成對人偏頗同不公。所以我喺制度決定要唔要落實之前，好踴躍咁嘗試喚醒多啲人注意，唔好比佢短期嘅表象呃到。

當時幾乎只有我一個人反對落實，團隊其他人都好想研究嘅心血可以名留青史而猛烈咁抨擊我。就喺德川先生召開會議決定之前，我哋兩個見咗一次面。
就喺嗰次單獨會面時，佢因為被利器刺穿心臟而死，死得好痛苦。喺佢嘅助手發現到佢體徵異常衝入嚟睇下咩事嘅時候，就發現在場得我同倒臥血泊嘅德川先生。
每一個人都直指我係兇手。因為德川先生死後理應就係由我接手管理誠信制度，到時我就可以獨斷獨行，一言堂咁阻止系統喺D22落實。

最後，當然無發生到。因為即使法庭判我無罪釋放，外面每一個人都覺得我係殺死德川先生嘅兇手。喺無證據亦無俾我辯解嘅情況下，我被判誠信破產，亦失去咗誠信制度嘅控制權。」

這個故事我印象猶新，但每次聽到這裡就一直待續。此刻既然院長坦誠，我亦應該以坦然回報，直截了當就問：「咁德川先生真係你殺死？」

「唔係。」這次反而是阿妹開腔插話，說明她在誠信局看到的真相：「德川先生係專登自殺，為咗陷害院長。」

阿妹對院長的過去一直存疑，所以破解織部電腦後的第一件事，就是尋找院長的誠信紀錄。她發現唯獨這個誠信戶口帶有一份附件，標明全D22只有四名破產官有存取權限。
這份附件，就是有關當年德川先生之死的調查報告。亦即是院長和阿妹現在所還原的故事真相。

德川先生為了守護制度，不惜犧牲自己的性命剷除阻撓誠信系統落實的最大的危機。他太清楚D22人的特性。死者為大，他用性命所說的話，聲音肯定最大。
出身優越、接受良好教育的德川先生一直堅信，信任是人倫關係的基礎。如果要締造完善的居住環境，就要保障好人不被壞人所騙。而壞的定義應該寧枉勿縱，落實誠信系統是必然的事。
只要可以創造出烏托邦，他不介意活得短一點，去讓人們惦記他久一點。
反正烏托邦是永恆的。

結果他成功了。誠信系統順利落實，D22的人亦永遠懷念他的名字。
而唯一一個看出了破綻的院長，德川先生知道不需要靠自己殺死他，也可以靠誠信制度殺死他。

為左個系統而死

殺人制度

Hi菁菁

身為創辦人，他是如此熟悉這個制度，也很清楚在人體植入化學物質的副作用，削弱了人的獨立思考和判斷力。
他利用所有人的這個弱點、誠信制度的威力、以及大眾對他的愛戴，設計了這場戲去讓院長誠信破產，而且永遠難以翻身。

而這份調查報告的讀取權限僅限於四名破案官，即是說包括織部在內的人也其實知情。
只是坐在詎誠信制度塔尖的人，無一不感激德川先生的自我犧牲來成就誠信系統，自然絕不會讓事情的真相流出。

阿妹在我們之中站起來，接著說：「織部用咗佢嘅人生幫我擔保，我都要同佢一齊守護誠信制度嚟報答佢。」
所以，她萬萬不能讓院長有機會恢復評級。

阿妹清楚知道千代是會堅守諾言的人，肯定會傾向履行信任鏈幫助院長；而我之前同樣發現過誠信制度的不公，阿妹更加不會冒險讓我恢復評級後，用更可信的身份說服其他人去反對誠信制度。反正只要我一直背負破產者的身份，我的說辭的主張就構成什麼威脅。

最後，她一個人都不願幫。為了日後跟織部同步同行、同呼同吸，一起在天圈的最高點守護D22的社會結構。
只要院長沒有大聲說話的權利，D22也沒有其他人具有他的能力，可以危及到誠信制度根植多年的地位。

只要院長再沒有說話的權利。

倏地，門外傳來非常激烈的拍門聲，而且越演越烈。
我們身處天圈最遙不可及的角落，連地圖也沒有標記的廢棄大樓。平日除了樓上偶爾傳來以前殘留下來的電波聲，就靜得連蚊蟲飛過也會吵醒我們。為什麼今天突如其來會有人來訪？

我迅速地觀察所有人的表情。千代最為手足無措，一貫負責觀察和分析的她顯得不擅長應對突發狀況；院長的目光一直放在我身上，裝出的平靜終於動搖。他面向著我，口中唸唸有詞，似是在不斷重覆同一句話；
反而阿妹默默低頭，一點也不驚訝。

門外的吵雜聲終於破門而入，一隊兇神惡煞的太保衝進我們寂靜無聲的地下圖書館，來得非常有隊形。
哈，他們可能這輩子是第一次來圖書館吧。

其中一人放聲大喊：「真田明喺邊？」

我們沒有人回答。儘管這裡只有一個長得比較像院長的人，他們只是要裝腔作勢故意兇我們，彰顯自己不該有的階級特權。

「嗰個就係。」另一把聲音從外面傳出。昂貴的皮鞋鞋跟聲音特別響亮，織部緩步走進來，在阿妹的身旁停下。
他向太保指示院長的位置，眾人立刻把院長重重逮住。

織部迅速打量一下周圍，和阿妹默默交頭接耳幾句。她看看我又瞧瞧千代，在織部旁邊又說了一些話。然後織部一個手勢示意收隊，就跟阿妹走在太保們的前頭離開。
我聽到某個太保跟對講機簡略交代，然後說待會在改進營見。

現挸即將留下我和不知所措的千代，腦海瞬間閃過院長在黑市救人的經歷卻完全派不上用場。
院長在太保手上救過為數不少的破產者，當中也包括我。但位置對調，到他被逮住的時候，我竟然如此無能為力。只得看他默默被人帶走，一步一步蹣跚離開這個熟悉的地方，然後可能永遠回不來。

之前我沒有百分百相信他，此刻也沒法出手救他。
我是最差勁的一個隊友。

然而，院長的眼神卻仍然留在我身上，顯得有點異常。
他確保和我對上眼神後，再一次誇張地裝出口型。這次我留心去看終於解讀到他說：

「幫、我、刪、除、瀏、覽、紀、錄。」

然後，眼神飛快地瞟向了工作枱上的舊式電腦。

我流露出疑惑不解。在大門關上前，我看見他向我更堅定地點了一下頭。

有冇再多啲

刪除瀏覽紀錄都係伏筆

唉 好心酸
去到呢一步 咁樣捉左院長
但又嬲唔落...

今日出完啦，下一篇就會係最後了！
結局前一日會停一日約定大家星期日晚睇結局

暫時已經12萬字，衷心好多謝各位支持。一如既往，大家嘅討論仍然好深入，啟發到好多我無諗過嘅位

支持理想巴，可以科勞：
MeWe:
IG:
FB:

我哋後日繼續

硬係覺得去到呢步都係院長計劃之中
咁聰明嘅佢特登搵呢三條友翻嚟一定知佢地性格同弱點
尤其將個目標擺喺可以查看佢誠信紀錄嘅織部到
依家見到阿妹為愛背叛佢地
院長都唔驚訝仲講出自己嘅過去
揀隊友同目標嗰個都係佢
佢個計劃一定唔係咁簡單
可能要主角幫佢del紀錄嗰陣係有線索留比佢

柯南出現了
期待呀!!!轉入大直路啦

為愛情唔幫擔保都算，只係自私
為愛情而做督灰狗就無法接受，仆街中嘅仆街！

原來已經去到大結局
感覺上好多嘢未交代

係咪因為大結局有好多嘢寫所以要兩日寫
期待

Same feeling

接受唔到還接受唔到
企係啊妹個立場就係如果唔出賣佢地
遲早有一日佢地一翻身就會搞9個制度
即係搞9佢個愛人
以佢個人設為愛情咩都願意付出
結果殺惡龍嘅勇者變做惡龍都好合理

豁然開朗

由普通人變警嫂

最憎阿妹呢啲人 初初講到天花龍鳳
最後咪又係因為愛情兩個字放棄晒所有嘢
跟住愛情放棄咗佢嘅時候 佢又回復基本步
呢啲人最撚可恥

等大結局

點解咁快完

嗰陣仲講到同佢拍拖係呃埋自己
最後咪成個人盅埋去
等睇織部發現佢同佢拍拖嗰又車嘅所有嘢都係假嗰陣
一個離婚佢又玩完

死，我係咪太順住劇情，諗住睇埋院長就完，我係咪漏咗啲咩

我都係
支持樓主寫多啲番外唔想咁快完

呢啲人天生性格係咁，唔會改到
我覺得由阿妹同織部拍完拖返去好開心果時佢已經無諗住幫佢哋做擔保

舖咁耐都係等最後

其實可以 好似有套戲都係啲有錢佬買試管嬰兒，等自己老咗就攞呢班人嘅器官嚟換

追到live
初初好想阿妹同織部幸福到尾 點知走去篤灰

如果係現實結局 應該係大家一鑊熟
阿妹比織部揭穿咗 又再去返破產
其他人就係教育營俾人玩殘晒
院長就直頭痴線埋

我覺得院長揀織部做目標一定有佢原因
捨易取難嘅背後，仲有一啲目的想達成嘅

大膽鳩估，阿妹同院長之間嘅對話
可能錄低咗，之後用黎揭穿誠信系統

覺得院長係織部的家人

聽晚幾點大結局呀
突然諗返上個故一齊上最後果堂完sem嘅感覺

終於都結局
其實追故同時一直都帶住個疑問
喱個故既內容會唔會出唔到書

完故前一推

我哋大力啲支持就有可能出到書

等結局

準備好喇我

我睇過套係不斷複製自己，咁就一定岩用

謊島叛變？

再拖落去就驚大家嫌悶節奏慢

現實結局 呢個真攬炒
不過始終燒唔到上位者，佢哋繼續漁人得利

仲努力緊寫完直接出

係咪會解釋番院長點解揀阿妹 千代 同 男主
院長提過一定係呢幾個 唔接受其他人
我由中段一直估每個人對呢個計劃的特別之處

等緊大結局

衛斯理 後備

加油

幾點有

等文

推 希望聽朝返工搭車睇到結局

是咁的，我暫時寫咗一半左右
大家想我寫晒先一次過出，定係出住睇住先？

睇住先

live, 無所謂啦

[****此帖文內容未能預覽****]

[誠信值高於999者方能解鎖內容。如欲查看結局，請先按此登入誠信戶口核實]

--
講笑，而家出

大門關上，所有的人聲腳步聲嬉笑聲隨著院長離開戛然而止。
地下圖書室一下子少了兩個人。

千代站在我的不遠處。我一直讓自己的視線保持留在地上，裝作沉思什麼也好，反正大腦其實不太擅於應付突如其來的衝擊，我也不太擅長想出安慰人心的說話。
我刻意不立刻和她搭話，給各自一點空間沉澱。慌張下做出的任何決定都不可能對事情有幫助。此刻我想優先梳理自己的思緒，然後才處理我們未知的情緒。

「佢哋，」良久，千代主動開腔：「會翻嚟㗎下嘛？」
這種問題叫我對窘迫的現狀更不知所措。她沒得到回答，索性走向我追問：「阿妹會帶院長翻嚟，係咪？」

在絕望下我也好想可以像她一點，假希望的假也至少帶來一刻實在的舒坦。像我們都深知止痛藥治標不治本，但在極端痛苦的情況下誰不需要它。

但此刻選擇麻木、選擇好過，
就等同親手放棄最後一分毫的翻盤機會。

我大可以以虛假的說辭安慰她，那麼我們之中至少有一個人可以暫時免於絕望的苦難。
但我更需要她認清這個事實，和我一同捉緊這一分毫。正確的路，往往並不安逸。

千代還是未肯接受，費盡心神為阿奸找出開脫的理由：「佢唔會咁突然背叛我哋。喺你嚟加入我哋之前，我哋三個已經一齊工作咗一段時間……」她想說服我也說服自己，現狀再壞都只是暫時的。

「一啲都唔突然。」我回想阿妹在認識織部後的種種行徑，若然及早加以組織推測應該就能發現不妥。世間沒有那麼多突然的驚喜，所謂的突如其來只是我們錯過了微乎其微的先兆。

記得我們四個曾經玩過一個匿名投票的遊戲，問過「想唔想有一日，D22可以好似以前咁？」。如果D22可以回到不再分等級、不再看數值多少的年代，我們都憑自己的想法取向去認識對方，而非依賴以數值作唯一標準的誠信制度。
對於這個願景，我們之中有一人不願意。

當時我曾經懷疑或者是院長投下「NO」的一票。始終當年他有份創建誠信制度，就正正是發現本來的社會有所不足，所以才會和德川先生一同開發誠信系統。
如今想來，投去「 NO」一票的人是阿妹才對。

當織部讓她體驗過天圈的生活，在塔尖看過居高臨下的景致，有誰會願意重回地面。
從來只有遭到榨壓的人會想到反抗，施壓的人根本連這種想法都不會有。

我們應該早就知道的。畢竟她只有這個年紀，要她站到那個位置再主動踏下來，是計劃的一個疏忽。
疏忽在於，策劃再精密還是忘了要把人的本性計算在內。

說到底，她說自己最擅於欺騙自己，最終還是沒能阻止自己真正愛上織部，也沒有控制自己不要依戀階級的高度。
看重感情的人，到頭來還是會被感情主宰。

阿奸

以千代的推理能力和智慧，理應比我要更先發現這些線索其實早就指向今天的局面。只是礙於她和阿妹的感情和經歷都比較深厚，一旦加入個人色彩的推理就不再精確理智。

人始終擅於被感性主宰，生命才擁有如此豐富的喜怒哀樂。

千代重回她一直工作的角落，四周舖滿不同的文章和書籍，牆上貼滿各種她為自己寫的便條貼。失敗過後回望所有似模似樣的努力，原來還是覺得可笑。
「果然，破產者都係無辦法成功。」她曾經做過D22的破產者人口研究，假設我們的信任鏈成事，其實也可以鼓勵其他破產者聯同可靠的朋友組成隊伍，互相擔保。我們的願意曾經大到可以夢想扭轉誠信制度的霸權，有天D22或可以達成「零破產者」的狀態。

可是信任鏈根本就行不通。

任何一個人上到高位，面對著極其吸引的光明未來，你或者就會自私一下。
反正你所背叛的對象只要一直破產，他們對你根本毫髮無損。
撇除還有良心責備或承諾的綑綁等等虛無飄渺的約束，背叛他們的成本是近乎於零。直接點說，這件事其實百利而無一害。

「就算我哋再搵過新嘅人，再好似捧阿妹咁捧到佢恢復到評級，」千代對住自己的草稿思索，再多的可能性還是通向同一個結論：「結果都會係一樣。」

如果排在信任鏈的第一個不是阿妹，而是我或千代，我們或者都不能如此無私。
始終獨善其身是D22人的天性，上代的遺傳因子深深影響著我們。

望住大量的工作筆記，回憶一擁而至。她終於跌坐滿佈論文書籍的地上，任由過往的足跡包裹自己：「院長一開始就叫我哋要完全相信佢，我哋有信㗎……最後都搞成咁……」

千代這話突然把我從絕望當中抽離。

多虧她提醒了我，院長一直一直常常掛在嘴邊的一句話：

「你哋一定要百分百相信我。」

我焦急得連跑帶跳地爬往院長的工作枱，慌忙地摸索他的桌上電腦。
千代見狀不解，我沒時間向她解釋太多，只管叫她儘快幫我解鎖電腦。

「去到呢個地步你仲整嚟做乜……」她嘴裏咕噥，雙手還是聽話的幫我輸入了密碼。

上次我為了幫千代連上網絡，誤打誤撞按到了電腦的另一個作業系統。無論是電腦外型還是本來的作業系統都至少是十年前的版本，舊得連動個鼠標也要等上兩三秒。
但誤闖進去的電腦系統，卻像是來自另一個世界。

我一邊探索電腦的奇怪介面，一邊向千代解釋院長臨行前向我秘密傳遞的訊息。雖然我們之前常常開玩笑說臨死前最後一件事，必定要請對方幫忙刪除瀏覽紀錄。

怎料今天竟然一語成讖。
又或者如果我能在這裡找到什麼線索，就說明這一切都不屬偶然，而是院長長久以來，一直為了這天而舖墊的伏筆。

「如果喺度搵到線索……」千代一下緊張就湊近來看，近得髮絲也在撩動到我：「就可以救得翻院長？」

「唔知㗎。」我重重呼出一口氣，暫時也不肯定這裡能否得出一點大概，但腦海總是重覆播放著同一句說話：「院長話過，我哋要百分百相信佢。咁，我哋就相信佢到底。」

如果「幫我刪除瀏覽紀錄」是院長留給我的最後一句話，那麼我們定必信守諾言，一直相信他。

電腦隱藏的作業系統雖然介面怪異，但功能大致還是可以從一般的電腦系統推測。當中的資料庫要經過三重驗證才能開啟，保安比起織部在誠信局的電腦還要嚴密。即使是千代，她在對這個資料庫一無所知的情況下還是不可能推測出密碼。

我按開這邊的瀏覽器，終於找到院長所說的「瀏覽紀錄」。

估計由於數量龐大，電腦稍稍定住了片刻才能繼續操作。
然後，就到我和千代定住。
看到瀏覽紀錄的我們互望一眼，不其然打了一個哆嗦。

裡面成千上萬的瀏覽紀錄，每一項都與我們的名字相關。

食咗誠實豆沙包

阿奸 笑左

頂……原諒我係筆劃撚

阿妹，消滅咗頭頂嘅院長，放棄咗左右手足阿柒同千代，就係【阿奸】

阿奸個名都幾貼切

家庭背景、生活圈子、工作紀錄、喜好習慣，天曉得要花上多少時間，才能將我們三個人的個人資料徹底摸清。
從幼稚園畢業表演至青春期中二病發作的部落格文章，院長全部都認清仔細搜尋過。只要是文章上提及過的名字，院長又會展開一輪徹底的搜尋。

「院長做咩要起晒我哋底……」當我看著自己的名字在搜尋紀錄上面出現不下數千次，難免不寒而慄：「死變態佬……」

「唔係咁嘅，肯定唔係咁簡單。」千代臉上的絕望和悲慟已經消失不見，換上平日工作的認真和不苟：「你諗下，院長臨走都千叮萬囑你一定要搵出呢啲紀錄，肯定係有啲嘢想話俾我哋知。」

而他拚死都要向我們傳遞的訊息，不可能只是告訴我們已經被他起了底。

他想我們知道的，是箇中的背後因由。

「到底點解，佢要咁仔細咁去查我哋？有咩事佢大可以直接問我哋。」千代拋出的疑問，被自己接住了然後繼續思考。

「因為，佢唔信我哋。」我說，只有這一個原因才會得出眼前的結果。

「佢成日要我哋百分百相信佢，但係自己又唔信我哋，」千代說得悔氣不是出於覺得不公平，而是基於院長對她由衷的不信任而覺得失落：「咁算咩意思……」

我繼續探索電腦的每一個角落，並嘗試回想上次我們初發現的這個秘密作業系統，還有什麼讓人在意的地方。

就是那個不知名的通訊軟件。

上次其實我已經發現有這個通訊軟件的存在，不過當時所有的按鈕都被鎖上，而又沒有出現要我輸入密碼解鎖的提示，無從入手的我只好作罷，轉移摸索其他或者更有機會接觸到的部份。

可是今次我重新按開通訊軟件，所有的功能都突然被解鎖了。

是我記錯了，還是……我連忙搖頭撇清不重要的想法，此刻最重要還是找出院長要我們來到這裡的理由。通訊軟件被解鎖後，整個介面其實極其簡陋。只有最基本可以輸入文字的空間，還有一個發送按鈕。

我戰戰競競地輸入「testing」作驗證，且看會出現什麼結果。

很快，軟件就向我們彈出了一個座標。

我和千代心頭一顫，竭力抑止心頭的激動。她隨即把自己的電腦拿來搜尋座標，才發現電腦連不上網絡。
我們這才想起要看時間，原來現在已經是早上九時多的繁忙時間。
在繁忙時間，破產者連不上網絡是基本不過的事。

只是我們一直在操作的這部電腦可以如常運作，所以沒有意會到這個問題。不過同時那就足以說明這部電腦出於某些原因，不受破產者的限制。
又或者，不屬於誠信破產的院長。

在我們一直生活的地下圖書室竟然窩藏住這樣一部深不可測的機器，院長到底在打什麼主意？

不過當務之急，還是要先查出座標的位置。
只要可以救回院長，一切的事情都會水落石出。我們想知道的真相不要靠自己找出，要知道就等院長親口向我們解說。

誠信破產者的各種自由受限，包括資訊自由。沒有網絡的時間佔大多數，我們早就培養出不依靠捷徑的技能和耐心。
反正只要是路，不能乘車只靠步行，夠努力還是可以走到終點。

千代攀上圖書室靠牆的爬梯，熟練地抽出一軸紙本地圖。
我們把發黃的舊式地圖在地上攤開，用最傳統的方式找出地標。

「唔啱喎……」千代眉頭緊皺，很快就發現座標出現問題。
因為它所指的，只是我們身在的這個位置。

我馬上在軟件再試一遍，這次打上「how」的提問詞，希望可以得出「如何救出院長」的答案。假如院長在這裡留下了的線索，那麼我們唯一的希望只好寄託於此。

同樣地，軟件再次向我們彈出同一個座標。

千代和我反覆嘗試不同的提問詞，無論是「why」、「where」、「what」還是「who」，甚至打出完整的一句問題還是得到同一個答案。
軟件像中了毒一樣，只懂得反覆給出同一個結果。

千代倚在電腦前面，不停嘗試會讓人身心俱疲：「會唔會係呢個軟件根本未開發好，我們點試個結果都會係一樣。」

我累得攤倒地上，視線只及地下圖書館的天花板。
要百分百相信院長，要百分百相信院長。

腦海的這句話不停回放，像中了漏洞一樣的通訊軟件只得反覆給出同一個答案。
要不是不停回憶這句說話，或者我已經撐不到現在早就放棄。

百分百去相信一個人，就包括在絕望、頹喪的時候都要無條件相信他。
這樣可能嗎？說到底，院長偷偷把我們的底細摸索得一清二楚也是不信任我們的表現。

思緒被困在圖書館剝落的天花板，我和千代一聲不吭，整個圖書館回復往日一樣的寂靜。
仔細一聽才發現，原來兩個人的安靜和四個人的安靜還是有所不同。

平日這個地下室的空間非常寧靜，偶然也只會聽見晚上傳來咿咿嗡嗡的聲音。初來時我為此覺得惴惴不安，也有問過院長聲音的來源。當時他告訴我這些聲音是源於以前進行科學研究時的殘餘電波，我也是從此得知，這棟大樓曾經就是誠信系統掃瞄軟件的開發基地。

「千代啊，」
我仔細控制呼吸，非常、非常慢。可是再慢還是不能抑止不停加速的心跳，我知道那是靠近答案的強烈直覺：「你……有無上過去地下室嘅上面？」

座標只能標示地理位置，卻無法標示所在高度。

我們所在的座標，跟同一棟大樓上面幾層的座標是一樣的。

Live

唔睇埋結局唔捨得瞓

「一啲都唔突然。」我回想阿妹在認識織部後的種種行徑，若然及早加以組織推測應該就能發現不妥。世間沒有那麼多突然的驚喜，所謂的突如其來只是我們錯過了微乎其微的先兆。

或者有時係自己心底唔想相信自己感覺到既

用筆劃 辛苦晒 打咁多字

臨訓一推

幫推 聽朝先睇到結局

live

好眼訓但我想睇埋結局

推啊

推, 等埋結局先訓

又話今晚大結局！ 快啲快啲

睇到一半點瞓得著

我都等緊結局明明六點要起身開會

我和千代簡單撿拾幾件有用的硬物，便踏出了地下室。

從大樓的外觀而言，只是一座位於天圈邊緣的廢棄大樓。院長和德川先生合作著手研究誠信系統，基於安全考量挑選了這棟遠離人群的大樓作為化學研究的基地。
隨著二十年前系統的皺型誕生開始試行，當時研究中心已經完成它的歷史任務。由於裡面殘餘的化學物質對人體有害，當局一直沒有派人去清理，打算隨著時日待化學作用減淡才再作處理。

在這段時間，棄置的大樓就一直被凋空，直至所有人都將之遺忘。

一直住在底下的我們除了偶然傳出的嗡嗡聲也沒有任何發現，從外面觀察更不可能有什麼動靜。電梯早就失效，我們決定沿住樓梯一探究竟。

還好天色尚早，外在的陽光還可以照射進來。在早就斷電的空間所有燈泡光管都是不中用的裝飾品，成了昆蟲動物聚集的最佳位置。我們跑了兩層樓梯，從傢俱來看猜測可能是往日的飯堂和休息室等公用空間，而且也沒有任何人來過的痕跡。

我們再走上一層，突然四周都暗了下來。

我著千代先不用慌，走近牆邊就發現箇中原因。下兩層的牆邊都有窗口，陽光得以透得進來。加上觀察日久失修的門框閘門，這一層起的建築結構開始就是沒有窗戶的全密封設計，應該正是往日用作化學研究的工作空間。

我走在前頭，靠著手電筒的微弱燈光摸黑前行，千代緊張兮兮地抓住我的衣尾，緊隨其後。
確保前面的路應該尚算平坦後，我開始將手電筒的光源照向不同的地方。按照有限的視線範圍所及，周遭最多的都是白板、書櫃和模型等學術用品，白板上面寫滿不同的數值和算式，以我加上千代的智慧再乘以十倍也未及能夠理解。

身於這個空間其實頗為自卑，它讓我們發現了自己的愚蠢和無知。
突然千代叫住了我，指向其中一面白板。我把光線帶過去，仔細一照就發現一個無比眼熟的圖案。

千代站到我的旁邊，端詳白板牆上的這個圖案。在我們每一個加入地下圖書室的時候，院長都會為我們的面具加上這個奇怪的標記。此時再這裡再次看到它，或者就不如我先前猜想，院長純粹是為了讓我們的加入增添儀式感而畫上面具的。

之前我隨口問過院長標記的意思，他一直故作神秘把我蒙混過去。我開口便問千代：「院長有無同你講過？」
她不假思索就回答：「無呀，不過我自己查過。」她說圖案的歷史要追溯至D36的遠古年代。戰爭不斷，每個饒勇善戰的武士家族都會有一個徽號作為象徵，彰顯某種信奉的意義或者精神，那個徽號就稱作家紋。

我們面具上的符號其實就是家紋之一。而在D36的歷史當中，擁有這個家紋的武家正是真田氏。

我不禁詫異，不正是和院長的名字一樣嗎？

後來千代再解釋家紋的意義，我就明白兩者或許擁有的關聯。

由六個圓形組成的家紋叫六文錢。根據D36傳說，人在死後需要走過分隔陰陽的三途川，相傳過河的人都需要繳付路錢，而六文錢就是走過這條冥河的過路錢。

當中表達的，就是一種「以死相搏」的覺悟。

而擁有同一姓氏的院長，體內應該也的確遺傳了武士家族的精神。所以他被陷害而誠信破產後，仍然想盡辦法招攬我們三人，希望可以帶同我們恢復評級。

我湊近去看，才發現白板上這個圖案是人手畫上去的。只是每一筆一劃都畫得極其完美，一彎一撇都不偏不倚，驟眼看還會以為是打印出來才能做到如此精細。

千代聽罷嘗試伸手去觸碰，不小心太使勁，本來應該固定在牆上的白板竟然晃了一下。

「……你，都睇到㗎可？」雖然燈光昏暗，但單憑語氣我也猜到她面有難色。一方面害怕眼前的希望是假的，另一方面又怕萬一是真的，我們又是否具有承受的能力。

我索性用行動回答。使勁的用盡全力，推向畫用面具標記的白板。

一如所料卻又驚喜地，白板其實是一扇門。
我們終於打開了。

千代稍有猶豫，我搶先走在前頭，往更漆黑的深處走去。她問我不怕嗎，我說到來到這一步，我最怕沒能找出院長留給我們的線索，辜負了他相信我們可以救他的信念。

一路四周都是寧靜而黑暗，只用我和千代兩個人四隻腳的腳步聲和呼吸聲。怎料走不了多少步，我摸路的手電筒隨意照到正方面時，不慎照到了不該看到的東西。

就在與我距離不足兩米的地方，
有一個戴住水泥面具的男人佇立原地。

面具最讓人恐懼的地方，在於它沒有表情、沒有神髓，也沒有靈魂。你猜不透他的想法或動機，什麼不清楚他是否一個具有感情思考的人。

就如眼前的現狀。

我定神一看，同時讓千代退後幾步躲在我的後方。
男人穿著整齊西服，雙手放在後方，好像在耐心等待什麼似的。雖然沒法觸及他的眼神，可是我猜在那具面具底下，他一雙眼應該正在盯著我們。
一想起來就心寒之至，我不想繼續待在如此窘迫不安的對峙當中，一於先發制人：「你係咩人？」

「我係咩人唔重要。」他戴住面具搖頭：「重要嘅係，我等緊嘅人終於嚟到。」

我不禁倒抽一口氣，繼續追問眼前的神秘男人：「……係你同我喺通訊軟件對話，俾個座標叫我嚟搵你？」

「無錯。」面具男人繼續不動如山，保持同樣的姿勢與我對話：「七郎、千代，我哋等咗你好耐。」

戛然，燈光「刷」一聲的全部打開。雙眼一下無法適應燈光差異而非常難受，慢慢重新聚焦，我才認清眼前的景況。

我們身在的整個空間比我想像中要大得多。兩旁放滿各式各樣毫不關連的雜物，大型俗氣的廣告紙牌、花痕滿佈的鋼質行李箱、舊時的道路標誌……所有東西凌亂有序，數量龐大仍然放置得尚算整齊。

面具男人站在一塊鑲在牆上的大型槿幅牌匾前面，他緩緩向我們的方向邁步。漸漸適應燈光我終於看清牌匾上的數隻大字：

「誠信破產管理局」

男人越走越近，拉近的距離對我們造成莫大的迫力。
面具卸下，遲鈍的我才發現原來這把聲音、這套衣裝我們早就見過聽過。

只是恐懼壓下了我們的理性，先入為主局限了我們的想像。
然後，一步一步重重墮進設計好的圈套。

織部手持面具，怔怔地吐出一句：「歡迎你哋。」

1984...

個結局令我諗起1984，個震撼...

再推

你唔係而家停掛

仲有幾多

逃跑？不夠時間。
投降？太不體面。
說謊？誠信破產的人，還可以說什麼謊？

背負著院長親手刻上的六文錢，我們不可能當上逃兵。

當我腦海已經充斥著「要是不能救出院長，就跟他在誠信改進營再見」的決心，千代卻主動踏前一步，走近織部。
我想叫停她的說話噎在咽喉，她臉上毫無怯色，直接就走到織部面前，伸手，拿下他手中的面具。

出奇的是，織部竟然任由她拿去。千代把面具捧在手上端詳，像突然發現了重大機密一樣向呆在原地的我展示：「你睇下，佢面具上面，都有院長畫嘅六文錢標誌。」

我接過來仔細一看，果然如是。可是我再把視線放在眼前的織部身上，始終覺得他不可信。

「你又唔係破產者，點解會有面具？」我質問他，依然和他保有一定距離。

織部聽罷冷笑一聲，以不屑的眼神看我：「問埋晒啲弱智問題，院長點解會揀中你？」

選……選中我？

他讓我想起院長以前常說的一句話。

「必定要係你哋幾個。」

這話和織部現在所說的不謀而合。而千代明顯比我更早洞悉到這一點，早就開口問他，怎會知道院長說過要選擇我們。

「唔通……係阿妹將所有嘢都同晒你講？」我脫口而出的推測惹來織部更深的蔑視。

他雙肩一聳，搖頭又嘆了一口氣：「你真係弱智㗎喎。到而家都仲未明？」他隨意地雙手插袋，慢慢走近我和千代：「院長喺幾個月至半年前，揀中咗你哋三個加入計劃，係咪？」

千代默默點頭，靜心等待他接下來的話。

織部停下腳步，對我們說：

「院長嘅計劃喺十年前佢誠信破產嗰刻已經開始，

而我，就係計劃嘅第一個成員。」

計劃進行的時候，我們曾經到黑市向情報販子打探過織部的底細。
他的父母因棄養他而被判誠信破產，導致他的童年都在零和兒童院渡過。後來他發奮向上考入了天圈的學校，也順理成章在天圈擔任要職。

這些買下來的情報都是真的。
只是並不是全部。

只有一半的真相，都是謊言。

此刻織部就在我們面前，將真相的全部告知我們。

誠信系統試行期間，織部的父母以前在德川先生的手下工作。雖然職位不算高，至少也是在天圈工作的專業人士。
可是某天，他的父母一聲不吭，連夜幫他收拾好所有的行李，沒有道別也沒有交代什麼，就將他送到零和兒童院。他曾經以為父母只是忙於出差，將他暫託於此，誰知自此音訊全無。

後來到他再長大才知道，兩人在送他來零和兒童院的翌日清晨隨即因為棄養他而被宣判誠信破產。
有好長一段時間他一直封閉自己，在兒童院沒有一個朋友，也沒有一個導師可以讓他開口說話。

直至一個人前來探望，將他打後的人生完全帶往另一條道路上。

「嗰個就係院長。」千代搶先回答。織部微微點頭，繼續說下去。

織部的父母在德川手下工作，所以院長和他們也份屬相識。
他早有耳聞，備受愛戴的德川先生或者不如人前所看那般美好。不過當然傳言只屬少數，這些是非對於德川先生一直深受大眾歡迎的形象根本造成不了多少影響。旁人聽見也只會一笑置之。

除非，你是被他選中所害的少數人。

當年，織部的父母就是其中一對受害者。
德川先生一直致力研究，在各個領域都有著標誌性的貢獻。只是在成功的背後難免犯錯，有時也難以避免會觸及一點違反法規的行為。德川先生為了顧及自己在行內行外的形象，每次都會毫不忌諱地做出這些行為。
然後，將責任推到選中的人身上，自己獨攬功勞。

為求將責任推得一乾二淨，他甚至會用誠信破產去威脅他們。
德川先生深深明白自己的誠信值高企，並且知道要怎樣充分利用這一點。作為誠信值極其良好的人，只要他說一句哪個誰不可信，那些愛戴德川的人不問原由就會相信他，相信見個誰就是個不能被信任的人。

他就等同直接被宣判誠信破產。

一想到這一點，每一個人都只好乖乖從命。
誠信值良好的人，只要摸透制度的玩法就等同擁有整個誠信系統。

德川先生就是其一。

那次他以此威脅織部的父母替他承擔責任，可是要是他們主動承認那個錯誤，就會斷送自己的仕途。消息一旦傳開，他們不能再在這行立足，慢慢下來也等同誠信破產。
所以德川先生根本沒給他們多少選擇。

織部的父母經過深思熟慮。如果他們聽從德川的說話承認責任，首先失去工作是必然的，然後別人對他們一家的觀感也會慢慢變差，再過十年左右織部長大成人，獲得了自己的誠信戶口，很有可能也會被父母影響而很快墮進誠信破產的邊緣。

既然，他們兩人破產也是遲早的事，他們決定當下就棄養孩子，將他送到零和兒童院的一刻就等如和他脫離關係。
及後他們在工作上怎樣應對德川，也是他們自己的事，斷不會影響到年幼的兒子。

幾年後，德川為了陷害院長而自殺，院長亦因此被判誠信破產。
他想起了當年有一對同事被德川害得破產前，曾將年幼的兒子送到零和兒童院去，保他周全。

院長去找上織部的時候，他顯然已經長大得多。他將事情的真相告知織部，同時，也將自己的計劃告訴他。

「佢話，佢要搵一班特定嘅人去推翻誠信制度。
只要完全推翻佢，先至唔會再有無辜嘅人被制度所害。」

織部憶述當年院長的說話：

「我當年問佢，你個計劃有咩人㗎？
佢傻笑一下，直接就話無㗎。如果你願意，你就係第一個。」

就這樣，織部成為了計劃的第一位成員。

當年他還有好幾年才到十八歲擁有自己的誠信戶口。在那幾年的時間當中，為了實行計劃，院長貼身教導織部無論如何，都要將自己的誠信戶口時刻保持在完美的數值狀態。
院長對誠信制度的熟悉不會比德川先生差。他教導織部，要不被扣分的最佳方法就是不去認識任何人。不交朋友、不談戀愛、什至在不需要的時候就不說話。
減少自己的存在，就是減低被扣分的最好防禦。

而他自小放棄友誼，放棄愛情，放棄一切社交和樂趣，都是為了達成一個目的。

「我要考入誠信局。」

要在誠信局工作，光是在天圈大學以近乎滿分的成績畢業還是不足夠。最重要，也是最難達成的一點是誠信值必須保持在一個穩定而良好狀態。
而當然，每年在天圈有成千上百名優秀的畢業生，織部只是其中一名。他從擁有誠信戶口的一刻開始，無時無刻就做好萬全準備，務求等到誠信局出現工作空缺時，他要是第一位的最優先人選。

因為在院長推翻制度的計劃當中，在局內必定要有一位內應。

而責任就落在了最早加入計劃、也是院長最推心至腹的一位成員身上。
沒有忘記過父母離棄而造成創傷的織部也沒辜負院長，在大學期間保持最優秀的成績，同時小心行事保有完美的誠信值。考入誠信局後除了方便做事，獲得的優渥薪酬也可以供給院長完成計劃之用。

這樣就可以解釋失業又破產的院長為何一直住在破爛的地下圖書室，必要時又可以掏出似是無限的金錢。那些都是由織部每月供給院長的。
所以我們在巴士上偷看織部的私人電腦時，在他的銀行交易紀錄也發現了他有定期捐款的習慣。當時我們不以為意，還假設他是捐錢做善事之類的沒有多心。
原來我們計劃用上的一分一毫，都是由他以來。

「院長話，要用誠信局俾出嚟嘅錢去打敗佢先夠意思喎。」織部一說在場的我們都會心微笑，這話實在太有院長的風格。

而像院長所言，計劃的人都必然經過挑選。換言之，織部、我、千代和阿妹都有一定的共通點。
織部說，院長揀選加入計劃的人都要經過測試。成功通過的人，就代表充分得到他的信賴，可以成為計劃的一員。而院長非常看重測試的過程，全憑他相信自己的眼光甚少有錯。

「乜係咩，」我苦笑反問：「最後阿妹咪又係背叛咗我哋。」

我本來以為在織部面前談起阿妹，或者會讓他難堪。但似乎他完全沒有我想像中的不堪。

反而，他說的話才是再一次教我們愕然：

「你哋成個所謂『信任鏈計劃』，都係院長對你哋三個做嘅測試。」

而身在此處的我們就是通過了，換言之，為了織部背棄我們的阿妹則是沒有通過測試。
整件事回想其實相當諷刺，阿妹為了織部放棄我們，但原來織部是站在我們一方。
而當初選擇了愛情而離棄友情的阿妹，卻永遠獨自留在我們所有人的對立面。

「咁到底，點解要揀我？」我再一次反問織部。如果他是計劃成員之一，橫看豎看我也不及他的十分一，也從沒做過稱得上通過測試的事。
簡單如出手去救院長，我也做不到。

院長整個測試，目的是要找出能夠和他們一同反抗制度的人。每個加入計劃的人都有一個時刻，讓看在眼內的院長由衷認為這個人可信。
織部童年留下的傷口讓他擁有堅強意志。當年院長問他：「如果我去推翻拆散你家庭的這個制度，你可以為我做些甚麼？」
當年只有十三四歲的織部想也不想就回答：我可以死。

就在那個時刻，院長決定相信他。
而院長一旦相信了一個人，他就會無條件地堅信到底。

於是他開始在街上物色不同的破產者。誠信破產者在D22被欺壓是極其常見之事，然而大多的破產者就此生活下來，從不謀求改變。

院長在網上看見破產後仍然努力不懈更新故事的千代。他找機會讓千代加入地下室，實則是開始對她進行觀察和測試。記得在阿妹稍有名氣的一段時間，讓千代破產的死敵Baby3333邀請阿妹合作推廣，千代為了顧全大局和計劃，毅然答應了她的請求。不屈不撓的精神讓院長認為她值得加入真正的計劃，而且能夠一時忍下屈辱的人，他日定必叫對方可以十倍奉還。

至於阿妹的用情至深曾經也讓院長覺得她或者值得被招攬。感性是行動的助力，比如憤怒往往是行動力的最佳燃料。然而他對過份感性的人還是有保留，所以刻意派阿妹去接近織部，也指示織部要表現到對阿妹有好感，甚至向她求婚。

結果，在織部沒有主動追問過任何事情的情況下，阿妹如此輕易就將院長派她接近織部的計劃一一如實說出，她坦白的對像除了織部，還有當時在場的其他破產官。
阿妹還一併供出地下圖書室的基地位置，織部也無可奈何，只好派出太保搗破基地，捉拿院長。

當然，如果阿妹此刻知道織部的立場，她肯定也會義無反顧的站在這一邊。
但計劃需要的不是這種人。院長早就說明，推翻制度的計劃只要最堅定的人。

她只是為著情感而選擇立場，當中不含任何個人的取態或思想。難保他日她愛上另一個人，又會再次改變立場。
愛情可以無分對錯，可以含糊，可以隨心善變；
但正義，永遠只有一個正確答案。

選擇他們的原因我尚且可以理解，他們不論如何也擁有過人之處，才會值得被院長看中。
可是我根本只是個一無是處的打工族，最特別的事跡就是被最好的朋友害至誠信破產，何德何能可以被院長精挑細算意中？

然而，織部給我的回答卻是最出人意表。他說院長第一次和我坐巴士，當日是我剛被宣判破產的一天。當時我對著車窗自說自話，我說誠信制度「好嘥時間」，也不明白就算我們的誠信破產，跟要我們付出更多的時間背後有甚麼理據和關連。

到後來我和洋子因誤會而冷戰，破產者的身份再次令我受限於通話和出遊的自由。那一刻我的說話，就是院長決定讓我加入關鍵。當他向織部介紹我的時候，他是這樣說的：

「院長話我知，你係唯一一個主動萌生要反抗制度呢個想法嘅人。」

聽完織部所說的話，我頓時覺得自己真的值得存在這裡，為真正計劃出一分子。
畢竟我是被院長選中的人，而我們都要百分百相信院長。

「好，咁我哋而家要點做？」我捲起衣袖，頓時充滿幹勁：「我哋點先可以救翻院長？」

織部皺皺眉，神色不太對勁。

他問我，院長臨行前是叫你刪除瀏覽紀錄是吧。
我點點頭，說我已經照辦了，所以才找到這個地方嘛。
他再反問我，院長之前應該說過，在什麼時候才要幫他刪除瀏覽紀錄。

那個可不是玩笑。

我定住了數個數之不盡的片刻，呆呆盯住織部。他說，你應該知道德川先生用上了什麼來守護制度吧。
他和院長一同開發誠信制度。兩人都很清楚來到最後一戰，需要用上什麼覺悟才有勝算。

「我哋咪講咗，計劃係要推翻制度。」織部強調，院長知道要推翻制度，成員必須帶住堅定不移的決心才有可能成功。

所以在他十多歲，第一次在兒童院跟院長見面的時候，院長已經將計劃的每一步告訴他。
也包括最後一步。

院長早就預計，在某天他會因為某種原因而被抓進誠信營。
這一點即使能夠避免，也是必然要發生的事。
因為要推翻最無堅不摧的制度，就需要一群最絕望的人。

因為絕望的人一無所懼，包括死亡。
那就是六文錢所指，隨時準備好赴死也無所畏懼的決心。

織部稍稍握緊一下拳頭，繼續說：
「喺嗰個時候，我就要接替佢，率領大家行出天圈，推翻殺人無數嘅誠信制度。」

織部跟我們站在這個雜物房似的空間，顯得「率領大家」這話說得有點太大。
再怎麼說，只有我們三人也……

說罷，我們的身後突然出現一陣雜亂的腳步聲。一時三刻我不敢轉頭去看，那裏可能有二十人、三十人？
直至千代示意讓我回頭，我才發現此刻身後已經出現了數百個戴上面具的破產者。他們每一個人的面具上面，都印有院長所畫的六文錢標記。

換言之，他們都是通過了測試，被院長所相信的計劃成員。

織部從兩旁的雜物當中取出一支油漆，面向身後寫有「誠信破產管理局」的大字牌匾。

他用力搖晃噴漆，劃去當中幾隻字。

「誠信破產管理局」

改變亂局的唯一方法，就是打破當前的困境，而不是想盡辦法擠身其中。
而「破局」箇中的意思，就要有難以保全的覺悟和預算。

不破，何以後立？
就如沒有繳出六文錢的決心，何以推翻殺人無數的強大制度？

「等埋你哋，我哋就可以起行。」織部一下手勢示意，成員們非常有默契的組成小隊，三五成群各自扛著不同的工具起行。驟眼一看四周的雜物原來都有用處。

我和千代不知所措，在大家都各司其職的局面顯得像個外人。織部招手讓我們跟住他，眼見各個小隊的破產者不用太多說話也在自己的崗位，扛著廣告板、路牌等大型物品的人站在前方；裝備靈活，隨手帶備小型硬物的人位於中間；最後負責提著大背包的人守在後頭。大家沒有說話，彷彿只用眼神就能溝通。

我感受到當中蘊含一種很微妙的能量，卻又難以言喻。

嚇壞的千代再次露出緊張兮兮的樣子，不安地問織部，我們真的可以成功嗎？
這個問題其實相當無謂。士氣為重他當然要說好，難道他會告訴你——

「唔知㗎。」豈料織部真的回答得如此輕佻：「不過，喺好耐之前D22有個人講過一句說話，係院長話俾我知嘅。聽完之後，我就再無呢個疑問。」

織部說每次當他遇上未知，而猶豫要否繼續下去的時候，他就會以這句話提醒自己：

「我哋未必可以見到結果，
但喺過程當中，我哋會成就自己。」

即使今天不能成功，甚至未能見到終點，
至少為著未來的自己、為著後來的下一代，我們也至少走前了多一步。

織部簡單收拾了幾件物品，就加緊腳步趕上已經出發的成員。
我們心底的無數疑問，織部讓我們邊走邊說。我一邊跟上織部，一邊問他為何你們會如此有默契，好像已經有個劇本一樣清晰知道要怎樣做。整個行動看起來的規模和效率都不像是第一次出動。

織部說，因為在很久之前有人教過他們。
「有人？你指院長……？」千代問。
織部帶我們拐過樓梯，熟練地穿過大樓每一處。此時鞋履磨擦地下發出咿咿作響，正正就是偶爾我們在地下圖書室聽到的怪聲。

「唔係，係再早啲嘅人。」織部說，這些或者算是世紀初的人給我們留下的民族智慧。

D22人的體內除了被植入削弱思考的掃瞄程式，其實也應該流著世紀初的民族血統。他相信某種強大的精神，應該得以遺傳下來。

「與其話佢哋教過我哋，不如話，佢哋示範過一次。」織部想一想，稍為更正的說法。
說時遲那時快，我們已經離開了廢棄大樓，第一次脫下面具，堂堂正正走在天圈的街道之上。

織部向我們打一個眼色，轉身就勇往直前。
「咪住先。」我叫住了織部，始終有個問題沒想明白：「咁最後，佢哋有無贏到？」

織部定格片刻，回頭向我莞爾一笑，開口回答：

＜全文完＞

唔係要光復評級，而係要制度革命

只有推翻制度，先係唯一出路

梗係冇贏到啦 如果贏咗就唔會有信用評級

希望最後，"佢地"有贏到

多謝理想巴寫咗個咁好嘅故事好好睇

估唔到最後織部先係主角

完故一推

多謝理想巴！

結局好震撼...
對人心描述得咁仔細嘅作者真係好難得
多謝理想巴寫咗個好故事
令我一路睇都一路反思信任呢回事

cls，今晚個結局成12000字
唔好意思要大家等到咁夜，聽日再寫完故感想！

睇完結局嘅大家，記得留低正皮、感想先好走呀鍾意嘅些牙出去俾朋友睇
喺連登「追蹤」我，等我下次寫故／出膠post都第一時間見到

最後賣多次廣告，大力支持理想巴請科勞：
MeWe:
IG:
FB:

多謝理想巴
寫個咁高質嘅故比我地

就如沒有繳出六文錢的決心，何以推翻殺人無數的強大制度？

好到位

冇光復嘅決心 又點有革命嘅發生

好睇

好好睇 高汁

個故仔同理想巴個名好夾

利申:第一次睇理想巴嘅故，好睇

其實啊奸都好慘 又再信錯男人

織部鬧男主呢段好爽

織部定格片刻，回頭向我莞爾一笑，開口回答：

「唔知架，希望在明天丫嘛！」

理想巴：「生命滿希望，前路由我創」

全文完

「我哋未必可以見到結果，
但喺過程當中，我哋會成就自己。」

就算前路幾咁辛苦都唔可以放棄
個結局好勵志呀估都估唔到個結局係咁

俾理想巴fake咗

以為係講主角小組如何重組信任鏈去滿足制度，中間都有諗點解唔反個咁有問題嘅制度呢？原來成個故事只係院長反抗計劃嘅尾二一環，最後誠信制度先係主角。

集合所有願意反抗嘅人並測試佢哋嘅忠誠，先係院長 aka理巴嘅真正主線，一路走來都覺得主角好廢，去到結局更廢。喺對抗制度嘅圈隊入面，就係好多呢啲低下廢人。反思返都好啱，有料就入咗天圈啦，唔廢點會俾人迫到牆角。我覺得係特登強調主角、千代嘅廢，因為反對制度團隊需要嘅，唔係咩超級高手，而係一個個願意對被壓迫挺身而出嘅茂利。

前一晚仲好想知道啲路人結局點，洋子分手之後去邊呢？齋滕又會唔會原諒主角，今日先驚覺佢哋唔重要，極權之下，反抗意志先最重要。

我相信到出書嘅時候一定仲有啲嘢會補充返嘅

"一定要係你地三個"
原來都係可有可無....

唔介意sad end,
但最後解唔通就令成個故事好唔合理,
織部衝出去托?
如果係就咁衝出去反抗,
當初阿妹點解要花時間去嫁比織部?

我之前個幾月睇緊的係另外一個故咁...

咁就完左 好空虛

我都覺得織部呢個大結局位唔應該衝出去
織部有權有勢，留係大本營到指揮，有咩冬瓜豆腐都可以做無間道東山再起

仲有抗爭手段呢？ 都有個手法？

以阿妹既人氣同織部既權勢吸納人手加爆院長信值回血
追隨派咁信院長再幫院長入返誠信局坐高位，織部同院長合作推翻制度

理想FF結局

不過現實就如作者寫出既咁無奈

【作者的話】

唔，喺講感想之前，先交代下留言ssss嘅一啲疑問。
如果大家傾向睇故自行發酵嘅，只需要當我係一個讀者咁講自己睇法就可。絕對唔希望大家睇完當係一個標準答案。大家一齊都睇到最後，我相信每一個嘅解讀都必然有佢嘅道理，亦無分對錯。

喺我想像之中，其實故事唔一定要有一個主角（別打我），但係一定要有想帶出嘅訊息。如果真係要講，《誠》嘅主角唔係七郎，唔係織部，而係誠信評級制度。
就如故事標題明言，係關於「一個被誠信評級主宰嘅城市」。無論係故事嘅邊一個角色，大如院長織部，路人如中川齋藤甚至幫襯過洋子嘅無名食煙男，佢哋都係被制度主宰、操縱、欺壓嘅小人物。D22有無數個好似洋子七郎咁因誤會而分開最後大家都上咗一課嘅愛情故事、無數個好似七郎被中川背叛/千代被誠信值高嘅人欺壓/院長被奸人陷害等等無辜跌入破產階級嘅人。呢啲小故事都係反映緊制度禍害得我哋有幾深，幾多人受緊幾多嘅苦，從而突顯制度有幾需要 同時幾難被擊潰。

所以佢哋幾個人或者無咩好大貢獻，但喺我眼中絕對絕對唔係可有可無，唔係邊個都得。就如故事入面講院長有喺各種小事見到佢哋有呢份堅毅，所以選擇咗佢哋。
無錯佢哋只係幾百分之二，數值上睇佢哋的確好渺小。但係諗返背後，呢幾百人都同千代七郎一樣，經歷並通過咗院長長時間嘅考驗，先得到佢嘅信任成為到軍隊入面其中一人。今次成個故事有十三萬字，佢哋幾百人每一個都係經歷咗同等嘅試驗先嚟到呢到。
最重要係，呢班人每一個嘅心底都埋藏住一份嘅反抗意志，並唔係求其執幾條茂利翻嚟就有。亦係院長成日掛在口邊點解一定要係佢哋。所指嘅唔止係佢哋三個，而係呢幾百個。
就算係幾百分之二定係二百萬份之一，只要有呢份意志嘅，就係天選之人。

而織部企出嚟主要係接替院長嘅領袖位置，養兵千日，就係等院長收皮最絕望嘅一朝絕地反擊。唯有最絕望先造就到最大希望。

雖然話無結局可以滿足所有人，但作為作者最唔想嘅就係辜負一直追故支持嘅讀者。畢竟一路寫來，但凡係睇過開頭嘅我都好想你可以睇到最尾，而且到最後希望唔會令你覺得不快或者嘥咗時間嘅。

唔知睇開我寫嘢嘅讀者有無咁嘅感覺，《誠》對我嚟講絕對係大挑戰。我自己講下有咩唔滿意，例如世界觀開得太大、無充分利用「美好」制度突出同對比敵托邦的腐敗等等，當中有好多嘅不足都係源於功力未夠而未能輕鬆駕馭。喺說故事嚟講仲有好多需要同值得學習嘅地方。上個post有留言話見到我結婚好似嫁女，我都好感動，不經不覺寫咗幾耐故事，就識咗讀者幾耐。對於追多過一個故事嘅舊讀者嚟講，尤其希望喺每一次新故入面都可以俾你哋見到我有成長同進步。
追過呢個故事嘅都算一場緣份，貪心希望大家可以繼續陪我寫落去，見證我慢慢進步，成為一個更優秀嘅人同埋講故佬。

《誠》想講嘅訊息大家都已經講得好貼切，我甚至略嫌故事寫得太淺白，所以就不作補充。點解會萌生寫一個留白結局嘅念頭，其實全因為我之前見過一個連登post嘅標題，類似係「我哋而家有一次改寫歷史嘅機會」咁上下。睇到呢句嗰下我好大感觸，同時真係有種身於時代嘅臨場感。於是，我就構想寫一個未來嘅故事。姑且睇下今日嘅我哋做到幾多，幫我哋嘅後代行到幾多步。

人嘅記憶好奇妙，我哋成日唔知點解會特別記住一啲嘢，仲要記得特別深刻。四年前我睇咗一個訪問，我無意中記住咗入面嘅一句說話，一直記到而家。
唔知呢句說話可唔可以感動到大家，容許我引述一下該個訪問嘅節錄：

「我們要承認我們非常渺小，我們要認清這個現實，才能想到接下來我們還能做什麼。我們可能未必能見到成果，但我們成就了自己。我們在這個過程，成就了自己。我們的後人會用我們來借鏡，這樣才有改變的一日。這是古今中外都通用。」

睇翻其實原來呢個結局，唔多唔少都被呢番話影響咗。喺我好多好多次想要放棄嘅時候，諗起個鼻都會酸一酸，然後突然又覺得，唔，好似仲可以捱多一日。捱完一日又一日，就係咁樣一路蹣跚走來。我諗呢個就係文字嘅力量。好希望有一日我都可以寫出咁有魅力嘅說話，喺你哋難過嘅時候帶來一啲慰藉，或者一個堅持多一日嘅理由，咁就好啦。

呀，最後
大家發唔發覺原來「誠信破產管理局」可以用「矛盾只因深愛著」嘅key唱出嚟
自從幾個月前有人話我知呢件事開始，我每次寫佢全名都會唔經唔覺哼咗出嚟，超煩。

我可以死
型撚到

呢個故事會唔會出書？我怕好快連呢類型嘅書都無得睇了

其實係少咗任何一個都唔得，包埋後面突然出現嗰幾百人

會唔會有續集

我又覺得唔算離題，個故一路都講緊極權底下嘅人生百態，有啲好似千代咁只係想回復正常生活去旅行嘅人；又有啲好似主角咁唔滿足於就咁恢復評級，不斷追尋自己破產嘅原因（其實係搵個制度嘅漏洞）；又有啲好似洋子咁默默幫助制度底下嘅受害者（破產年輕人）；更多嘅係好似阿妹（阿奸）咁意志唔堅定嘅人，一開始係受害者，但係一上咗位就變咗制度欺壓嘅一部分；付出最多嘅應該就係院長呢類犧牲嘅人。

咁樣去睇嘅話其實幾貼近一場抗爭。

幾鍾意呢個結局
以前睇其他故 覺得幾新奇寫得幾好
但好多結局都係估到曬
反而今次見到臨尾咁多人覺得幾有新意
同埋附合現實

題外話
織部係咪玩弄緊阿妹感情

終於睇晒成個故事，寫返少少感想。

故事係帶出到個主題嘅，人物刻劃深刻。但係我認同個結果係有啲突兀，如果鋪敍多少少會好啲。

至於其他故事情節，我覺得故事幾個人物嘅行為正好反映出誠信制度嘅不可取，因為你有幾相信一個人，絕對係主觀㗎，又點可以用來做一個城市嘅主制度呢？

院長呢個人物真係好諷刺，佢一直堅持大家一定要相信佢，同隊之間要互信，但偏偏佢一個人都唔信（可能除左織部啦)，不斷花好多時間去起人底，什至要同大家努力創造個假擔保計劃去做考驗，花左好多大家嘅精神時間心血，如果呢啲用作實行真計劃幾好呢？而且如果得織部一個知全盤計劃，如果織部喺實行前已經俾人被飾穿了咁點？ 再者對阿妹都好慘，用欺騙來換取信任？同樣係試探，洋子因比放棄了愛情，千代同主角卻覺得冇咩嘢，係因為太相信院長，定係因為絕望，所以想抓著那一點點光呢？

理想絲加油呀，呢個絕對係一個優質嘅故事，我希望有一日你會變成理想很近啦💪🏻

感謝理想巴

其實我覺得有隱喻無問題
只係做得唔夠好
顯得同主角眾嘅故事無太大關係
意思即係七郎 洋子 電藝師等
佢哋嘅故事對結局其實無太大影響

好好睇 gchi

幾令人反思既一個故，雖然麻麻鐘意睇開放結局既故，不過都要支持下尤其院長同主角被破產真係寫得幾好

俾我嘅感覺似係移動迷宮
第一集集中係逃脫（通過院長測試）
結尾話俾觀眾知有更大嘅格局，請入場睇第二集
不過我都覺得所謂嘅「破局」講得有啲含糊
如果係打仗/上街，得幾百人又好似太少
如果係做其他嘢，又唔知佢哋攞啲工具有咩用

又諗到個比喻
我靠返工儲到廿萬 加埋daddy畀嘅兩百萬去畀首期

我反而覺得似紅van電影

不過瑕不掩瑜
整體嚟講都好好睇

其他留言太長我quote呢個啦，不過全部留言都有睇的

記得你好早就留名，好多謝你一直睇到呢度，仲寫咗好長嘅意見俾我
唔知我有無理解錯，你覺得最大問題係前段角色們嘅小故事連結唔到去最後結局，我諗最大分野係你唔認同佢哋各自嘅故事同「反抗」有任何關係。
院長本身只係物色一啲意志堅定嘅人，再從小事見到有反抗嘅意志萌芽先選擇相信佢哋（邊啲小事故事已有就不再累贅）。呢幾條友嘅小故事，的確只係星星之火嘅冰山一角，但都係燎原必不可少嘅一點火光。

如果唔同意制度係主角，咁成個故事前面舖墊嘅99.9%我都明白你覺得離題。但希望唔好覺得結局嘅訊息係我「求其加啲現實隱喻」，因為成個故事由一開頭已經係用緊呢個隱喻包裝。

唔能夠睇得出係我功力未夠，呢點只好抱歉。希望下次可以令你睇得出同感受到故事當中嘅心機，而唔覺得係求求其其塞落去無用啦。

睇完了 多謝樓主寫咗個咁正嘅故
題材新穎 同埋一開始就已經好有共鳴
係最後埋尾有啲倉促 突然話其實一切都係院長嘅試探 原來織部係院長嘅人同埋阿妹唔合格
希望有機會有外傳睇到角色們之後嘅生活

萬事屋同筆試都好正 期待萬事屋出第二季

佢意思係 之前個幾月追緊嘅誠信破產管理局
同今日呢個結局 好似係兩個故事咁
同佢一路追緊嘅唔同哂

多謝理想巴又一次寫出一個咁好嘅故事
無諗過呢個結局會睇到眼濕濕

好似樓上有巴打咁講
唔知遲啲會唔會連呢啲書都買唔到了
希望今年7月可以買到呢本書

5201314

好坦白講
一開始我以為自己有呢種感覺係唔正常
原來大家都覺得嗰結局唔似結局

今日得閒 重新睇返次
院長講到明一定要係佢哋幾個
點解到最後會突然變咗幾百個
阿妹叛變應該係一個高潮位
點知道最後會變成咁
* 我仲以為成部嘢個主線係信任，原來係反抗
唔係唔好只係我覺得比起之前嘅章節結局冇咁好(主觀感覺)
我覺得聖鬥士星矢個結局同呢個結局可以一比

我都覺得埋尾有啲倉促
希望下次可以加多少少篇幅 留伏線講試探
可能因為之前洋子篇比較有鋪排
對比之下顯得院長個段太快 冇乜伏線

不過我都幾鐘意今次係開放式結局
起碼我覺得冇結局=仲有機會改寫歷史

最後多謝理想巴分享好故